특히/MAG	MAG	B	O
김병현/NNP	NNP	B	B-PS
은/JX	JX	I	O
4/SN	SN	B	O
회/NNB	NNB	I	O
말/NNG	NNG	I	O
에/JKB	JKB	I	O
무/XPN	XPN	B	O
기력/NNG	NNG	I	O
하/XSA	XSA	I	O
게/EC	EC	I	O
6/SN	SN	B	O
실점/NNG	NNG	I	O
하/XSV	XSV	I	O
면서/EC	EC	I	O

빅비/NNG	NNG	B	B-PS
가/JKS	JKS	I	O
2/SN	SN	B	O
루/NNG	NNG	I	O
도루/NNG	NNG	B	O
를/JKO	JKO	I	O
시도/NNG	NNG	B	O
하/XSV	XSV	I	O
다/EC	EC	I	O
아웃/NNG	NNG	B	O
됐/XSV~EP	XSV~EP	I	O
고/EC	EC	I	O

우리/NP	NP	B	B-OG
금융/NNG	NNG	I	I-OG
그룹/NNG	NNG	I	I-OG
은/JX	JX	I	O
19/SN	SN	B	B-DT
일/NNB	NNB	I	I-DT
지난주/NNG	NNG	B	B-DT
부터/JX	JX	I	I-DT
네덜란드/NNP	NNP	B	B-LC
프로/NNG	NNG	B	O
축구/NNG	NNG	I	O
에인트호벤/NNP	NNP	B	B-OG
의/JKG	JKG	I	O
미드필더/NNG	NNG	B	O
박지성/NNP	NNP	B	B-PS
과/JC	JC	I	O
미국/NNP	NNP	B	B-LC
프로/NNG	NNG	B	O
야구/NNG	NNG	I	O
텍사스/NNP	NNP	B	B-OG
레인저스/NNP	NNP	B	I-OG
의/JKG	JKG	I	O
투수/NNG	NNG	B	O
박찬호/NNP	NNP	B	B-PS
를/JKO	JKO	I	O
모델/NNG	NNG	B	O
로/JKB	JKB	I	O
기용/NNG	NNG	B	O
,/SP	SP	I	O
공중파/NNG	NNG	B	O
텔레비전/NNG	NNG	B	O
을/JKO	JKO	I	O
통해/VV~EC	VV~EC	B	O
광고/NNG	NNG	B	O
를/JKO	JKO	I	O
재개/NNG	NNG	B	O
했/XSV~EP	XSV~EP	I	O
다고/EC	EC	I	O
밝혔/VV~EP	VV~EP	B	O
다/EF	EF	I	O
./SF	SF	B	O

새미/NNG	NNG	B	B-PS
소사/NNG	NNG	B	I-PS
(/SS	SS	I	O
36/SN	SN	I	O
./SF	SF	I	O
볼티모어/NNP	NNP	I	B-OG
오리올스/NNP	NNP	B	I-OG
)/SS	SS	I	O
가/JKS	JKS	I	O
은퇴/NNG	NNG	B	O
한/XSV~ETM	XSV~ETM	I	O
'/SS	SS	B	O
홈런왕/NNG	NNG	I	O
'/SS	SS	I	O
마크/NNP	NNP	B	B-PS
맥과이어/NNP	NNP	B	I-PS
(/SS	SS	I	O
전/MM	MM	I	O
세이트루이스/NNP	NNP	B	B-OG
카디널스/NNP	NNP	B	I-OG
)/SS	SS	I	O
와/JC	JC	I	O
개인/NNG	NNG	B	O
통산/NNG	NNG	I	O
홈런/NNG	NNG	B	O
타이/NNG	NNG	B	O
를/JKO	JKO	I	O
이뤘/VV~EP	VV~EP	B	O
다/EF	EF	I	O
./SF	SF	B	O

프랭크/NNP	NNP	B	B-PS
로빈슨/NNP	NNP	B	I-PS
감독/NNG	NNG	B	O
,/SP	SP	I	O
"/SS	SS	B	O
김선우/NNP	NNP	I	B-PS
정말/MAG	MAG	B	O
잘/MAG	MAG	B	O
던졌/VV~EP	VV~EP	B	O
다/EF	EF	I	O
"/SS	SS	I	O

김선우/NNP	NNP	B	B-PS
의/JKG	JKG	I	O
투구/NNG	NNG	B	O
내용/NNG	NNG	B	O
을/JKO	JKO	I	O
칭찬/NNG	NNG	B	O
하/XSV	XSV	I	O
며/EC	EC	I	O
"/SS	SS	B	O
승리/NNG	NNG	I	O
투수/NNG	NNG	B	O
가/JKC	JKC	I	O
될/VV~ETM	VV~ETM	B	O
자격/NNG	NNG	B	O
이/JKS	JKS	I	O
충분히/MAG	MAG	B	O
있/VV	VV	B	O
었/EP	EP	I	O
지만/EC	EC	I	O
공/NNG	NNG	B	O
을/JKO	JKO	I	O
쥘/VV~ETM	VV~ETM	B	O
수/NNB	NNB	B	O
없/VA	VA	B	O
는/ETM	ETM	I	O
상황/NNG	NNG	B	O
이/VCP	VCP	I	O
었/EP	EP	I	O
고/EC	EC	I	O
모험/NNG	NNG	B	O
을/JKO	JKO	I	O
걸/VV~ETM	VV~ETM	B	O
수/NNB	NNB	B	O
없/VA	VA	B	O
어/EC	EC	I	O
하/VV	VV	B	O
는/ETM	ETM	I	O
수/NNB	NNB	B	O
없이/MAG	MAG	B	O
교체/NNG	NNG	B	O
했/XSV~EP	XSV~EP	I	O
다/EC	EC	I	O
"/SS	SS	I	O
고/JKQ	JKQ	I	O
5/SN	SN	B	O
회/NNB	NNB	I	O
갑작스런/VA~ETM	VA~ETM	B	O
팔/NNG	NNG	B	O
근육통/NNG	NNG	B	O
에/JKB	JKB	I	O
대한/VV~ETM	VV~ETM	B	O
아쉬움/NNG	NNG	B	O
을/JKO	JKO	I	O
감추/VV	VV	B	O
지/EC	EC	I	O
않/VX	VX	B	O
았/EP	EP	I	O
다/EF	EF	I	O
./SF	SF	B	O

서재응/NNP	NNP	B	B-PS
,/SP	SP	I	O
마이너/NNG	NNG	B	B-OG
리그/NNG	NNG	I	I-OG
2/SN	SN	B	O
패/NNG	NNG	I	O
째/XSN	XSN	I	O

산타나/NNP	NNP	B	B-PS
,/SP	SP	I	O
올/NNG	NNG	B	B-DT
시즌/NNG	NNG	I	I-DT
최소/NNG	NNG	B	O
탈삼진/NNG	NNG	B	O

정수근/NNP	NNP	B	B-PS
은/JX	JX	I	O
이/NP	NP	B	O
로써/JKB	JKB	I	O
지난달/NNG	NNG	B	B-DT
17/SN	SN	B	I-DT
일/NNB	NNB	I	I-DT
투표/NNG	NNG	B	O
를/JKO	JKO	I	O
시작/NNG	NNG	B	O
한/XSV~ETM	XSV~ETM	I	O
이후/NNG	NNG	B	O
5/SN	SN	B	B-DT
주/NNB	NNB	I	I-DT
연속/NNG	NNG	B	O
으로/JKB	JKB	I	O
중간/NNG	NNG	B	O
집계/NNG	NNG	B	O
선두/NNG	NNG	B	O
를/JKO	JKO	I	O
지켰/VV~EP	VV~EP	B	O
다/EF	EF	I	O
./SF	SF	I	O

박용택/NNP	NNP	B	B-PS
,/SP	SP	I	O
거포/NNG	NNG	B	O
본색/NNG	NNG	B	O
`/SS	SS	B	O
시동/NNG	NNG	I	O
'/SS	SS	I	O

경성대/NNP	NNP	B	B-OG
가/JKS	JKS	I	O
제/XPN	XPN	B	O
60/SN	SN	I	O
회/NNB	NNB	I	O
전국/NNG	NNG	B	O
대학/NNG	NNG	I	O
야구/NNG	NNG	I	O
선수권/NNG	NNG	I	O
대회/NNG	NNG	I	O
에서/JKB	JKB	I	O
15/SN	SN	B	B-DT
년/NNB	NNB	I	I-DT
만/NNB	NNB	B	O
에/JKB	JKB	I	O
정상/NNG	NNG	B	O
에/JKB	JKB	I	O
복귀/NNG	NNG	B	O
했/XSV~EP	XSV~EP	I	O
다/EF	EF	I	O
./SF	SF	I	O

이날/NNG	NNG	B	O
결승타/NNG	NNG	B	O
를/JKO	JKO	I	O
포함/NNG	NNG	B	O
4/SN	SN	B	O
타수/NNG	NNG	I	O
2/SN	SN	B	O
안타/NNG	NNG	I	O
를/JKO	JKO	I	O
기록/NNG	NNG	B	O
하/XSV	XSV	I	O
는/ETM	ETM	I	O
등/NNB	NNB	B	O
이번/NNG	NNG	B	O
대회/NNG	NNG	B	O
에서/JKB	JKB	I	O
타율/NNG	NNG	B	O
0/SN	SN	B	O
./SP	SP	I	O
500/SN	SN	I	O
(/SS	SS	I	O
14/SN	SN	I	O
타수/NNG	NNG	I	O
7/SN	SN	B	O
안타/NNG	NNG	I	O
)/SS	SS	I	O
의/JKG	JKG	I	O
불방망이/NNG	NNG	B	O
를/JKO	JKO	I	O
휘두른/VV~ETM	VV~ETM	B	O
김강석/NNP	NNP	B	B-PS
은/JX	JX	I	O
타격상/NNG	NNG	B	O
,/SP	SP	I	O
김기표/NNP	NNP	B	B-PS
가/JKS	JKS	I	O
우수/NNG	NNG	B	O
투수상/NNG	NNG	I	O
,/SP	SP	I	O
이지영/NNP	NNP	B	B-PS
(/SS	SS	I	O
이상/NNG	NNG	I	O
경성대/NNP	NNP	B	B-OG
)/SS	SS	I	O
이/JKS	JKS	I	O
수훈상/NNG	NNG	B	O
기쁨/NNG	NNG	B	O
을/JKO	JKO	I	O
각각/MAG	MAG	B	O
누렸/VV~EP	VV~EP	B	O
고/EC	EC	I	O
8/SN	SN	B	O
타점/NNG	NNG	I	O
을/JKO	JKO	I	O
올린/VV~ETM	VV~ETM	B	O
박민철/NNP	NNP	B	B-PS
(/SS	SS	I	O
한양대/NNP	NNP	I	B-OG
)/SS	SS	I	O
은/JX	JX	I	O
타점상/NNG	NNG	B	O
을/JKO	JKO	I	O
받/VV	VV	B	O
았/EP	EP	I	O
다/EF	EF	I	O
./SF	SF	I	O

권/NNP	NNP	B	B-PS
씨/NNB	NNB	I	O
는/JX	JX	I	O
이날/NNG	NNG	B	O
4/SN	SN	B	B-DT
월/NNB	NNB	I	I-DT
28/SN	SN	B	I-DT
일/NNB	NNB	I	I-DT
까지/JX	JX	I	I-DT
자신/NNG	NNG	B	O
이/JKS	JKS	I	O
쓴/VV~ETM	VV~ETM	B	O
비용/NNG	NNG	B	O
을/JKO	JKO	I	O
모두/MAG	MAG	B	O
갚/VV	VV	B	O
겠/EP	EP	I	O
다는/ETM	ETM	I	O
더글러스/NNP	NNP	B	B-PS
조/NNP	NNP	B	I-PS
의/JKG	JKG	I	O
사인/NNG	NNG	B	O
이/JKS	JKS	I	O
담긴/VV~ETM	VV~ETM	B	O
서약서/NNG	NNG	B	O
와/JC	JC	I	O
한국/NNP	NNP	B	B-LC
과/JC	JC	I	O
미국/NNP	NNP	B	B-LC
에서/JKB	JKB	I	O
각각/MAG	MAG	B	O
받/VV	VV	B	O
은/ETM	ETM	I	O
공증서/NNG	NNG	B	O
,/SP	SP	I	O
구대/NNG	NNG	B	B-PS
성/XSN	XSN	I	I-PS
으로부터/JKB	JKB	I	O
이/MM	MM	B	O
문제/NNG	NNG	B	O
에/JKB	JKB	I	O
관해/VV~EC	VV~EC	B	O
받/VV	VV	B	O
은/ETM	ETM	I	O
위임장/NNG	NNG	B	O
등/NNB	NNB	B	O
도/JX	JX	I	O
공개/NNG	NNG	B	O
했/XSV~EP	XSV~EP	I	O
다/EF	EF	I	O
./SF	SF	I	O

마쓰이/NNP	NNP	B	B-PS
는/JX	JX	I	O
이/NP	NP	B	O
로써/JKB	JKB	I	O
2003/SN	SN	B	B-DT
년/NNB	NNB	I	I-DT
6/SN	SN	B	I-DT
월/NNB	NNB	I	I-DT
,/SP	SP	I	O
지난해/NNG	NNG	B	B-DT
5/SN	SN	B	I-DT
월/NNB	NNB	I	I-DT
에/JKB	JKB	I	O
이/VV	VV	B	O
어/EC	EC	I	O
주간/NNG	NNG	B	B-DT
MVP/SL	SL	B	O
를/JKO	JKO	I	O
세/MM	MM	B	O
번/NNB	NNB	I	O
째/XSN	XSN	I	O
수상/NNG	NNG	B	O
하/XSV	XSV	I	O
는/ETM	ETM	I	O
기쁨/NNG	NNG	B	O
을/JKO	JKO	I	O
누렸/VV~EP	VV~EP	B	O
다/EF	EF	I	O
./SF	SF	I	O

일본/NNP	NNP	B	B-LC
,/SP	SP	I	O
야구/NNG	NNG	B	O
월드컵/NNG	NNG	B	O
참가/NNG	NNG	B	O
로/JKB	JKB	I	O
선회/NNG	NNG	B	O

일본/NNP	NNP	B	B-LC
은/JX	JX	I	O
2009/SN	SN	B	B-DT
년/NNB	NNB	I	I-DT
제/XPN	XPN	B	O
2/SN	SN	I	O
회/NNB	NNB	I	O
대회/NNG	NNG	B	O
부터/JX	JX	I	O
는/JX	JX	I	O
적극/NNG	NNG	B	O
적/XSN	XSN	I	O
으로/JKB	JKB	I	O
대회/NNG	NNG	B	O
운영/NNG	NNG	B	O
의/JKG	JKG	I	O
개선/NNG	NNG	B	O
을/JKO	JKO	I	O
요구/NNG	NNG	B	O
할/XSV~ETM	XSV~ETM	I	O
방침/NNG	NNG	B	O
이/VCP	VCP	I	O
다/EF	EF	I	O
./SF	SF	I	O

반면/NNG	NNG	B	O
현대/NNG	NNG	B	B-OG
는/JX	JX	I	O
각각/MAG	MAG	B	O
3/SN	SN	B	O
승/NNB	NNB	I	O
5/SN	SN	B	O
패/NNG	NNG	I	O
,/SP	SP	I	O
3/SN	SN	B	O
승/NNB	NNB	I	O
6/SN	SN	B	O
패/NNG	NNG	I	O
로/JKB	JKB	I	O
저조/NNG	NNG	B	O
한/XSA~ETM	XSA~ETM	I	O
삼성/NNP	NNP	B	B-OG
과/JC	JC	I	O
두산/NNP	NNP	B	B-OG
을/JKO	JKO	I	O
상대/NNG	NNG	B	O
로/JKB	JKB	I	O
5/SN	SN	B	O
할/NNB	NNB	I	O
승률/NNG	NNG	B	O
을/JKO	JKO	I	O
유지/NNG	NNG	B	O
해야/XSV~EC	XSV~EC	I	O
상위/NNG	NNG	B	O
권/XSN	XSN	I	O
도약/NNG	NNG	B	O
을/JKO	JKO	I	O
노릴/VV~ETM	VV~ETM	B	O
수/NNB	NNB	B	O
있/VV	VV	B	O
다/EF	EF	I	O
./SF	SF	I	O

데뷔/NNG	NNG	B	O
후/NNG	NNG	B	O
처음/NNG	NNG	B	O
소방수/NNG	NNG	B	O
로/JKB	JKB	I	O
나선/VV~ETM	VV~ETM	B	O
3/SN	SN	B	B-DT
년차/NNG	NNG	I	I-DT
정재훈/NNP	NNP	B	B-PS
은/JX	JX	I	O
생애/NNG	NNG	B	O
첫/MM	MM	B	O
구원왕/NNG	NNG	I	O
기대/NNG	NNG	B	O
에/JKB	JKB	I	O
부풀/VV	VV	B	O
어/EC	EC	I	O
있/VX	VX	B	O
지만/EC	EC	I	O
장담/NNG	NNG	B	O
하/XSV	XSV	I	O
기/ETN	ETN	I	O
는/JX	JX	I	O
아직/MAG	MAG	B	O
이르/VA	VA	B	O
다/EF	EF	I	O
./SF	SF	I	O

선두/NNG	NNG	B	O
쟁탈전/NNG	NNG	B	O
과/JC	JC	I	O
피말리/NNP	NNP	B	O
는/JX	JX	I	O
4/SN	SN	B	O
강/NNG	NNG	I	O
다툼/NNG	NNG	B	O
등/NNB	NNB	B	O
치열/NNG	NNG	B	O
한/XSA~ETM	XSA~ETM	I	O
팀/NNG	NNG	B	O
순위/NNG	NNG	B	O
싸움/NNG	NNG	B	O
못지/VA~EC	VA~EC	B	O
않/VX	VX	B	O
게/EC	EC	I	O
뜨겁/VA	VA	B	O
게/EC	EC	I	O
전개/NNG	NNG	B	O
되/XSV	XSV	I	O
고/EC	EC	I	O
있/VX	VX	B	O
는/ETM	ETM	I	O
구원왕/NNG	NNG	B	O
경쟁/NNG	NNG	B	O
에서/JKB	JKB	I	O
누가/NP~JKS	NP~JKS	B	O
최종/NNG	NNG	B	O
타이틀/NNG	NNG	B	O
홀더/NNG	NNG	B	O
의/JKG	JKG	I	O
영예/NNG	NNG	B	O
를/JKO	JKO	I	O
누릴/VV~ETM	VV~ETM	B	O
지/NNB	NNB	B	O
는/JX	JX	I	O
정규/NNG	NNG	B	B-DT
시즌/NNG	NNG	I	I-DT
막판/NNG	NNG	B	O
이/JKC	JKC	I	O
되/VV	VV	B	O
서/EC	EC	I	O
야/JX	JX	I	O
완전/NNG	NNG	B	O
한/XSA~ETM	XSA~ETM	I	O
윤곽/NNG	NNG	B	O
을/JKO	JKO	I	O
드러낼/VV~ETM	VV~ETM	B	O
전망/NNG	NNG	B	O
이/VCP	VCP	I	O
다/EF	EF	I	O
./SF	SF	I	O

팀/NNG	NNG	B	O
의/JKG	JKG	I	O
양키/NNG	NNG	B	O
스타디움/NNG	NNG	I	O
원정/NNG	NNG	B	O
3/SN	SN	B	O
연패/NNG	NNG	I	O
의/JKG	JKG	I	O
충격/NNG	NNG	B	O
을/JKO	JKO	I	O
뒤/NNG	NNG	B	O
로/JKB	JKB	I	O
하/VV	VV	B	O
고/EC	EC	I	O
이날/NNG	NNG	B	O
등판/NNG	NNG	B	O
한/XSV~ETM	XSV~ETM	I	O
매덕스/NNP	NNP	B	B-PS
는/JX	JX	I	O
4/SN	SN	B	O
-/SS	SS	I	O
0/SN	SN	I	O
으로/JKB	JKB	I	O
앞서/VV	VV	B	O
던/ETM	ETM	I	O
3/SN	SN	B	O
회/NNB	NNB	I	O
라일/NNG	NNG	B	B-PS
오버베이/NNP	NNP	B	I-PS
에게/JKB	JKB	I	O
중월/NNG	NNG	B	O
투런포/NNG	NNG	B	O
를/JKO	JKO	I	O
맞/VV	VV	B	O
고/EC	EC	I	O
첫/MM	MM	B	O
실점/NNG	NNG	B	O
했/XSV~EP	XSV~EP	I	O
다/EF	EF	I	O
./SF	SF	I	O

LA/SL	SL	B	B-OG
에인절스/NNG	NNG	B	I-OG
선발/NNG	NNG	B	O
버드/VV	VV	B	B-PS
는/ETM	ETM	I	O
단/MM	MM	B	O
92/SN	SN	B	O
개/NNB	NNB	I	O
만/JX	JX	I	O
던지/VV	VV	B	O
는/ETM	ETM	I	O
경제/NNG	NNG	B	O
적/XSN	XSN	I	O
인/VCP~ETM	VCP~ETM	I	O
투구/NNG	NNG	B	O
로/JKB	JKB	I	O
9/SN	SN	B	O
이닝/NNG	NNG	I	O
동안/NNG	NNG	B	O
텍사스/NNP	NNP	B	B-OG
타선/NNG	NNG	B	O
을/JKO	JKO	I	O
1/SN	SN	B	O
점/NNB	NNB	I	O
으로/JKB	JKB	I	O
틀어막/VV	VV	B	O
고/EC	EC	I	O
시즌/NNG	NNG	B	O
7/SN	SN	B	O
승/NNB	NNB	I	O
(/SS	SS	I	O
5/SN	SN	I	O
패/NNG	NNG	I	O
)/SS	SS	I	O
째/XSN	XSN	I	O
를/JKO	JKO	I	O
완투승/NNG	NNG	B	O
으로/JKB	JKB	I	O
장식/NNG	NNG	B	O
했/XSV~EP	XSV~EP	I	O
다/EF	EF	I	O
./SF	SF	I	O

일본/NNP	NNP	B	B-LC
과/JC	JC	I	O
미국/NNP	NNP	B	B-LC
무대/NNG	NNG	B	O
진출/NNG	NNG	B	O
이/JKS	JKS	I	O
무산/NNG	NNG	B	O
된/XSV~ETM	XSV~ETM	I	O
뒤/NNG	NNG	B	O
친정/NNG	NNG	B	O
팀/NNG	NNG	I	O
기아/NNG	NNG	B	B-OG
에/JKB	JKB	I	O
재/XPN	XPN	B	O
입단/NNG	NNG	I	O
한/XSV~ETM	XSV~ETM	I	O
'/SS	SS	B	O
풍운아/NNG	NNG	I	B-PS
'/SS	SS	I	O
최향남/NNP	NNP	B	B-PS
(/SS	SS	I	O
34/SN	SN	I	O
)/SS	SS	I	O
이/JKS	JKS	I	O
올/MM	MM	B	B-DT
시즌/NNG	NNG	B	I-DT
첫/MM	MM	B	O
실전/NNG	NNG	B	O
등판/NNG	NNG	I	O
에/JKB	JKB	I	O
나섰/VV~EP	VV~EP	B	O
다/EF	EF	I	O
./SF	SF	I	O

`/SS	SS	B	O
황금팔/NNG	NNG	I	B-PS
'/SS	SS	I	O
김진우/NNP	NNP	B	B-PS
(/SS	SS	I	O
22/SN	SN	I	O
./SF	SF	I	O
기아/NNP	NNP	I	B-OG
)/SS	SS	I	O
가/JKS	JKS	I	O
완봉/NNP	NNP	B	O
쾌투/NNG	NNG	B	O
를/JKO	JKO	I	O
앞세워/VV~EC	VV~EC	B	O
힘/NNG	NNG	B	O
이/JKS	JKS	I	O
빠진/VV~ETM	VV~ETM	B	O
롯데/NNP	NNP	B	B-OG
를/JKO	JKO	I	O
3/SN	SN	B	O
연패/NNG	NNG	I	O
의/JKG	JKG	I	O
수렁/NNG	NNG	B	O
으로/JKB	JKB	I	O
밀/VV	VV	B	O
어/EC	EC	I	O
넣/VV	VV	I	O
었/EP	EP	I	O
다/EF	EF	I	O
./SF	SF	I	O

부상/NNG	NNG	B	O
으로/JKB	JKB	I	O
빠진/VV~ETM	VV~ETM	B	O
이종범/NNP	NNP	B	B-PS
대신/NNG	NNG	B	O
톱타자/NNG	NNG	B	O
겸/NNB	NNB	B	O
지명/NNG	NNG	B	O
타자/NNG	NNG	I	O
로/JKB	JKB	I	O
나선/VV~ETM	VV~ETM	B	O
기아/NNP	NNP	B	B-OG
장성호/NNP	NNP	B	B-PS
는/JX	JX	I	O
이날/NNG	NNG	B	O
결승/NNG	NNG	B	O
솔로/NNG	NNG	B	O
홈런/NNG	NNG	I	O
으로/JKB	JKB	I	O
역대/NNG	NNG	B	O
20/SN	SN	B	O
번/NNB	NNB	I	O
째/XSN	XSN	I	O
통산/NNG	NNG	B	O
150/SN	SN	B	O
홈런/NNG	NNG	I	O
고지/NNG	NNG	B	O
를/JKO	JKO	I	O
밟/VV	VV	B	O
았/EP	EP	I	O
다/EF	EF	I	O
./SF	SF	I	O

이어/MAG	MAG	B	O
에밀/NNP	NNP	B	B-PS
브라운/NNP	NNP	B	I-PS
의/JKG	JKG	I	O
타석/NNG	NNG	B	O
때/NNG	NNG	B	O
포수/NNG	NNG	B	O
대니/NNP	NNP	B	B-PS
아도인/NNG	NNG	B	I-PS
이/JKS	JKS	I	O
1/SN	SN	B	O
루/NNG	NNG	I	O
견제구/NNG	NNG	B	O
를/JKO	JKO	I	O
던졌/VV~EP	VV~EP	B	O
는데/EC	EC	I	O
이/NP	NP	B	O
를/JKO	JKO	I	O
1/SN	SN	B	O
루수/NNG	NNG	I	O
토드/NNG	NNG	B	B-PS
헬턴/NNP	NNP	B	I-PS
이/JKS	JKS	I	O
놓치/VV	VV	B	O
면서/EC	EC	I	O
1/SN	SN	B	O
사/NNG	NNG	I	O
2/SN	SN	B	O
,/SP	SP	I	O
3/SN	SN	B	O
루/NNG	NNG	I	O
로/JKB	JKB	I	O
상황/NNG	NNG	B	O
이/JKS	JKS	I	O
바뀌/VV	VV	B	O
었/EP	EP	I	O
다/EF	EF	I	O
./SF	SF	I	O

콜로라도/NNP	NNP	B	B-OG
타선/NNG	NNG	B	O
은/JX	JX	I	O
2/SN	SN	B	O
회/NNB	NNB	I	O
부터/JX	JX	I	O
맹공/NNG	NNG	B	O
을/JKO	JKO	I	O
퍼부/VV	VV	B	O
었/EP	EP	I	O
고/EC	EC	I	O
5/SN	SN	B	O
회/NNB	NNB	I	O
까지/JX	JX	I	O
8/SN	SN	B	O
점/NNB	NNB	I	O
을/JKO	JKO	I	O
뽑/VV	VV	B	O
아/EC	EC	I	O
주/VX	VX	I	O
며/EC	EC	I	O
김병현/NNP	NNP	B	B-PS
의/JKG	JKG	I	O
어깨/NNG	NNG	B	O
를/JKO	JKO	I	O
가볍/VA	VA	B	O
게/EC	EC	I	O
했/VX~EP	VX~EP	B	O
다/EF	EF	I	O
./SF	SF	I	O

뉴욕/NNP	NNP	B	B-OG
메츠/NNP	NNP	B	I-OG
산하/NNG	NNG	B	O
트리플/NNG	NNG	B	B-OG
A/SL	SL	I	I-OG
노포크/NNP	NNP	B	B-OG
타이즈/NNP	NNP	B	I-OG
에서/JKB	JKB	I	O
뛰/VV	VV	B	O
고/EC	EC	I	O
있/VX	VX	B	O
는/ETM	ETM	I	O
서재응/NNP	NNP	B	B-PS
(/SS	SS	I	O
28/SN	SN	I	O
)/SS	SS	I	O
이/JKS	JKS	I	O
시즌/NNG	NNG	B	O
5/SN	SN	B	O
승/NNB	NNB	I	O
째/XSN	XSN	I	O
를/JKO	JKO	I	O
올렸/VV~EP	VV~EP	B	O
다/EF	EF	I	O
./SF	SF	I	O

이승엽/NNP	NNP	B	B-PS
,/SP	SP	I	O
침묵/NNG	NNG	B	O
깨/VV	VV	B	O
고/EC	EC	I	O
2/SN	SN	B	O
루/NNG	NNG	I	O
타/NNG	NNG	I	O
./SP	SP	I	O
./SP	SP	I	O
타점/NNG	NNG	I	O
추가/NNG	NNG	B	O

반면/NNG	NNG	B	O
선발/NNG	NNG	B	O
잔류/NNG	NNG	B	O
시험대/NNG	NNG	B	O
에/JKB	JKB	I	O
올랐/VV~EP	VV~EP	B	O
던/ETM	ETM	I	O
임창용/NNP	NNP	B	B-PS
은/JX	JX	I	O
6/SN	SN	B	O
이닝/NNG	NNG	I	O
8/SN	SN	B	O
안타/NNG	NNG	I	O
5/SN	SN	B	O
실점/NNG	NNG	I	O
으로/JKB	JKB	I	O
부진/NNG	NNG	B	O
,/SP	SP	I	O
선동열/NNP	NNP	B	B-PS
감독/NNG	NNG	B	O
의/JKG	JKG	I	O
믿음/NNG	NNG	B	O
을/JKO	JKO	I	O
얻/VV	VV	B	O
는/ETM	ETM	I	O
데/NNB	NNB	B	O
실패/NNG	NNG	B	O
했/XSV~EP	XSV~EP	I	O
다/EF	EF	I	O
./SF	SF	I	O

양준혁/NNP	NNP	B	B-PS
,/SP	SP	I	O
타격/NNG	NNG	B	O
기록/NNG	NNG	B	O
모두/MAG	MAG	B	O
다/MAG	MAG	B	O
바꿔/VV~EC	VV~EC	B	O

통산/NNG	NNG	B	O
최다/NNG	NNG	B	O
득점/NNG	NNG	B	O
을/JKO	JKO	I	O
넘어서/VV	VV	B	O
면/EC	EC	I	O
통산/NNG	NNG	B	O
최다/NNG	NNG	B	O
타점/NNG	NNG	B	O
이/JKS	JKS	I	O
기다리/VV	VV	B	O
고/EC	EC	I	O
있/VX	VX	B	O
다/EF	EF	I	O
./SF	SF	I	O
양준혁/NNP	NNP	B	B-PS
자신/NNG	NNG	B	O
이/JKS	JKS	I	O
안타/NNG	NNG	B	O
다음/NNG	NNG	B	O
으로/JKB	JKB	I	O
애착/NNG	NNG	B	O
을/JKO	JKO	I	O
보이/VV	VV	B	O
고/EC	EC	I	O
있/VX	VX	B	O
는/ETM	ETM	I	O
분/NNB	NNB	B	O
야/VCP~EF	VCP~EF	I	O
./SF	SF	I	O

'/SS	SS	B	O
제구력/NNG	NNG	I	B-PS
의/JKG	JKG	I	I-PS
마술사/NNG	NNG	B	I-PS
'/SS	SS	I	O
그렉/NNP	NNP	B	B-PS
매덕스/NNP	NNP	B	I-PS
(/SS	SS	I	O
시카고/NNP	NNP	I	B-OG
컵스/NNG	NNG	B	I-OG
)/SS	SS	I	O
가/JKS	JKS	I	O
통산/NNG	NNG	B	O
312/SN	SN	B	O
승/NNB	NNB	I	O
째/XSN	XSN	I	O
를/JKO	JKO	I	O
거두/VV	VV	B	O
며/EC	EC	I	O
역대/NNG	NNG	B	O
다승/NNG	NNG	B	O
단독/NNG	NNG	B	O
17/SN	SN	B	O
위/NNB	NNB	I	O
로/JKB	JKB	I	O
뛰어올랐/VV~EP	VV~EP	B	O
다/EF	EF	I	O
./SF	SF	I	O

이승엽/NNP	NNP	B	B-PS
(/SS	SS	I	O
29/SN	SN	I	O
./SF	SF	I	O
롯데/NNP	NNP	I	B-OG
마린스/NNP	NNP	B	I-OG
)/SS	SS	I	O
이/JKS	JKS	I	O
이틀/NNG	NNG	B	B-DT
연속/NNG	NNG	B	O
안타/NNG	NNG	B	O
를/JKO	JKO	I	O
터트리/VV	VV	B	O
며/EC	EC	I	O
타격감/NNG	NNG	B	O
을/JKO	JKO	I	O
조율/NNG	NNG	B	O
했/XSV~EP	XSV~EP	I	O
다/EF	EF	I	O
./SF	SF	I	O

또/MAG	MAG	B	O
8/SN	SN	B	O
안타/NNG	NNG	I	O
를/JKO	JKO	I	O
친/VV~ETM	VV~ETM	B	O
두산/NNP	NNP	B	B-OG
은/JX	JX	I	O
1/SN	SN	B	O
번/NNB	NNB	I	O
에서/JKB	JKB	I	O
7/SN	SN	B	O
번/NNB	NNB	I	O
타자/NNG	NNG	I	O
중/NNB	NNB	B	O
홍성흔/NNP	NNP	B	B-PS
과/JC	JC	I	O
홍원기/NNP	NNP	B	B-PS
만/JX	JX	I	O
이/JKS	JKS	I	O
1/SN	SN	B	O
안타/NNG	NNG	I	O
씩/XSN	XSN	I	O
을/JKO	JKO	I	O
기록/NNG	NNG	B	O
하/XSV	XSV	I	O
며/EC	EC	I	O
부진/NNG	NNG	B	O
했/XSA~EP	XSA~EP	I	O
지만/EC	EC	I	O
7/SN	SN	B	O
,/SP	SP	I	O
8/SN	SN	I	O
,/SP	SP	I	O
9/SN	SN	I	O
번/NNB	NNB	I	O
인/VCP~ETM	VCP~ETM	I	O
임재철/NNP	NNP	B	B-PS
-/SS	SS	I	O
손시헌/NNP	NNP	I	B-PS
-/SS	SS	I	O
나주환/NNP	NNP	I	B-PS
이/JKS	JKS	I	O
각각/MAG	MAG	B	O
2/SN	SN	B	O
안타/NNG	NNG	I	O
씩/XSN	XSN	I	O
으로/JKB	JKB	I	O
6/SN	SN	B	O
안타/NNG	NNG	I	O
를/JKO	JKO	I	O
합작/NNG	NNG	B	O
했/XSV~EP	XSV~EP	I	O
다/EF	EF	I	O
./SF	SF	I	O

김경문/NNP	NNP	B	B-PS
두산/NNP	NNP	B	B-OG
감독/NNG	NNG	B	O
이/JKS	JKS	I	O
올/MM	MM	B	B-DT
시즌/NNG	NNG	B	I-DT
경기/NNG	NNG	B	O
가/JKS	JKS	I	O
끝난/VV~ETM	VV~ETM	B	O
뒤/NNG	NNG	B	O
거의/MAG	MAG	B	O
빠짐없이/MAG	MAG	B	O
부르/VV	VV	B	O
는/ETM	ETM	I	O
레퍼토리/NNG	NNG	B	O
는/JX	JX	I	O
"/SS	SS	B	O
백업/NNG	NNG	I	O
선수/NNG	NNG	I	O
들/XSN	XSN	I	O
이/JKS	JKS	I	O
주전/NNG	NNG	B	O
선수/NNG	NNG	B	O
들/XSN	XSN	I	O
의/JKG	JKG	I	O
공백/NNG	NNG	B	O
이/JKS	JKS	I	O
느껴/VV~EC	VV~EC	B	O
지/VX	VX	I	O
지/EC	EC	I	O
않/VX	VX	B	O
을/ETM	ETM	I	O
만큼/NNB	NNB	B	O
잘/MAG	MAG	B	O
하/XSV	XSV	I	O
는/ETM	ETM	I	O
게/NNB~JKS	NNB~JKS	B	O
감독/NNG	NNG	B	O
으로서/JKB	JKB	I	O
는/JX	JX	I	O
무척/MAG	MAG	B	O
기특/XR	XR	B	O
하/XSA	XSA	I	O
다/EC	EC	I	O
"/SS	SS	I	O
는/ETM	ETM	I	O
말/NNG	NNG	B	O
./SF	SF	I	O

두산/NNP	NNP	B	B-OG
코칭스태프/NNG	NNG	B	O
는/JX	JX	I	O
선수/NNG	NNG	B	O
들/XSN	XSN	I	O
간/NNB	NNB	I	O
의/JKG	JKG	I	O
치열/NNG	NNG	B	O
한/XSA~ETM	XSA~ETM	I	O
물밑/NNG	NNG	B	O
경쟁/NNG	NNG	B	O
을/JKO	JKO	I	O
흡족/NNG	NNG	B	O
한/XSA~ETM	XSA~ETM	I	O
표정/NNG	NNG	B	O
으로/JKB	JKB	I	O
지켜보/VV	VV	B	O
고/EC	EC	I	O
있/VX	VX	B	O
다/EF	EF	I	O
./SF	SF	I	O

폭스/NNG	NNG	B	B-OG
스포츠/NNG	NNG	B	I-OG
"/SS	SS	B	O
과연/MAG	MAG	I	O
같/VA	VA	B	O
은/ETM	ETM	I	O
박찬호/NNP	NNP	B	B-PS
맞/VV	VV	B	O
나/EF	EF	I	O
?/SF	SF	I	O
"/SS	SS	I	O

박찬호/NNP	NNP	B	B-PS
는/JX	JX	I	O
22/SN	SN	B	B-DT
일/NNB	NNB	I	I-DT
LA/SL	SL	B	O
에인/NNG	NNG	B	O
절스전/NNG	NNG	I	O
에서/JKB	JKB	I	O
1/SN	SN	B	O
회/NNB	NNB	I	O
에/JKB	JKB	I	O
만/JX	JX	I	O
7/SN	SN	B	O
안타/NNG	NNG	I	O
를/JKO	JKO	I	O
맞/VV	VV	B	O
고/EC	EC	I	O
5/SN	SN	B	O
실점/NNG	NNG	I	O
했/VV~EP	VV~EP	B	O
고/EC	EC	I	O
2/SN	SN	B	O
회/NNB	NNB	I	O
에/JKB	JKB	I	O
는/JX	JX	I	O
아웃/NNG	NNG	B	O
카운트/NNG	NNG	I	O
하나/NR	NR	B	O
잡/VV	VV	B	O
지/EC	EC	I	O
못하/VX	VX	B	O
고/EC	EC	I	O
연속/NNG	NNG	B	O
3/SN	SN	B	O
안타/NNG	NNG	I	O
를/JKO	JKO	I	O
맞/VV	VV	B	O
고/EC	EC	I	O
강판/NNG	NNG	B	O
당했/XSV~EP	XSV~EP	I	O
다/EF	EF	I	O
./SF	SF	I	O

오클랜드/NNP	NNP	B	B-OG
애슬레틱스/NNG	NNG	B	I-OG
가/JKS	JKS	I	O
팀/NNG	NNG	B	O
역사/NNG	NNG	B	O
상/XSN	XSN	I	O
최다/NNG	NNG	B	O
득점/NNG	NNG	B	O
차/NNG	NNG	I	O
영봉승/NNG	NNG	B	O
기록/NNG	NNG	B	O
을/JKO	JKO	I	O
세우/VV	VV	B	O
며/EC	EC	I	O
'/SS	SS	B	O
베이/NNP	NNP	I	O
(/SS	SS	I	O
Bay/SL	SL	I	O
)/SS	SS	I	O
'/SS	SS	I	O
라이벌/NNG	NNG	B	O
샌프란시스코/NNP	NNP	B	B-OG
를/JKO	JKO	I	O
대파/NNG	NNG	B	O
했/XSV~EP	XSV~EP	I	O
다/EF	EF	I	O
./SF	SF	I	O

샌프란시스코/NNP	NNP	B	B-OG
는/JX	JX	I	O
선발/NNG	NNG	B	O
브렛/NNP	NNP	B	B-PS
톰코/NNP	NNP	B	I-PS
가/JKS	JKS	I	O
2/SN	SN	B	O
⅔/NNB	NNB	I	O
이닝/NNG	NNG	I	O
동안/NNG	NNG	B	O
10/SN	SN	B	O
피/NNG	NNG	I	O
안타/NNG	NNG	I	O
6/SN	SN	B	O
실점/NNG	NNG	I	O
하/XSV	XSV	I	O
고/EC	EC	I	O
일찌감치/MAG	MAG	B	O
강판/NNG	NNG	B	O
한/XSV~ETM	XSV~ETM	I	O
가운데/NNG	NNG	B	O
브랜/NNG	NNG	B	B-PS
든/VCP~EC	VCP~EC	I	I-PS
푸퍼/NNP	NNP	B	I-PS
,/SP	SP	I	O
제이슨/NNP	NNP	B	B-PS
크리스티안센/NNP	NNP	B	I-PS
등/NNB	NNB	B	O
구원진/NNG	NNG	B	O
마저/JX	JX	I	O
각각/MAG	MAG	B	O
5/SN	SN	B	O
실점/NNG	NNG	I	O
씩/XSN	XSN	I	O
하/VV	VV	B	O
는/ETM	ETM	I	O
난조/NNG	NNG	B	O
속/NNG	NNG	B	O
에/JKB	JKB	I	O
4/SN	SN	B	O
연패/NNG	NNG	I	O
에/JKB	JKB	I	O
빠졌/VV~EP	VV~EP	B	O
다/EF	EF	I	O
./SF	SF	I	O
오클랜드/NNP	NNP	B	B-OG
는/JX	JX	I	O
4/SN	SN	B	O
연승/NNG	NNG	I	O
으로/JKB	JKB	I	O
희비/NNG	NNG	B	O
가/JKS	JKS	I	O
극명/NNG	NNG	B	O
하/XSA	XSA	I	O
게/EC	EC	I	O
엇갈렸/VV~EP	VV~EP	B	O
다/EF	EF	I	O
./SF	SF	I	O

홍성흔/NNP	NNP	B	B-PS
,/SP	SP	I	O
정재훈/NNP	NNP	B	B-PS
(/SS	SS	I	O
이상/NNG	NNG	I	O
두산/NNP	NNP	B	B-OG
)/SS	SS	I	O
,/SP	SP	I	O
이병규/NNP	NNP	B	B-PS
,/SP	SP	I	O
박용택/NNP	NNP	B	B-PS
(/SS	SS	I	O
이상/NNG	NNG	I	O
LG/SL	SL	B	B-OG
)/SS	SS	I	O
등/NNB	NNB	B	O
4/SN	SN	B	O
명/NNB	NNB	I	O
의/JKG	JKG	I	O
서울/NNP	NNP	B	B-LC
을/JKO	JKO	I	O
연고지/NNG	NNG	B	O
로/JKB	JKB	I	O
삼/VV	VV	B	O
는/ETM	ETM	I	O
구단/NNG	NNG	B	O
들/XSN	XSN	I	O
의/JKG	JKG	I	O
간판스타/NNG	NNG	B	O
들/XSN	XSN	I	O
은/JX	JX	I	O
27/SN	SN	B	B-DT
일/NNB	NNB	I	I-DT
서울/NNP	NNP	B	B-OG
역삼초등학교/NNP	NNP	B	I-OG
를/JKO	JKO	I	O
방문/NNG	NNG	B	O
해/XSV~EC	XSV~EC	I	O
꿈/NNG	NNG	B	O
나무/NNG	NNG	I	O
들/XSN	XSN	I	O
과/JKB	JKB	I	O
진솔/XR	XR	B	O
한/XSA~ETM	XSA~ETM	I	O
대화/NNG	NNG	B	O
를/JKO	JKO	I	O
나눴/VV~EP	VV~EP	B	O
다/EF	EF	I	O
./SF	SF	I	O

역삼초등학교/NNP	NNP	B	B-OG
를/JKO	JKO	I	O
졸업/NNG	NNG	B	O
한/XSV~ETM	XSV~ETM	I	O
마무리/NNG	NNG	B	O
투수/NNG	NNG	B	O
정재훈/NNP	NNP	B	B-PS
은/JX	JX	I	O
'/SS	SS	B	O
야구/NNG	NNG	I	O
클리닉/NNG	NNG	B	O
'/SS	SS	I	O
을/JKO	JKO	I	O
마친/VV~ETM	VV~ETM	B	O
뒤/NNG	NNG	B	O
"/SS	SS	B	O
참/MAG	MAG	I	O
덥/VA	VA	B	O
다/EC	EC	I	O
"/SS	SS	I	O
는/ETM	ETM	I	O
말/NNG	NNG	B	O
로/JKB	JKB	I	O
소감/NNG	NNG	B	O
을/JKO	JKO	I	O
갈음/NNG	NNG	B	O
했/XSV~EP	XSV~EP	I	O
다/EF	EF	I	O
./SF	SF	I	O

이제/MAG	MAG	B	O
7/SN	SN	B	B-DT
월/NNB	NNB	I	I-DT
12/SN	SN	I	I-DT
일/NNB	NNB	I	I-DT
올스타/NNG	NNG	B	B-DT
휴식/NNG	NNG	B	I-DT
기간/NNG	NNG	I	I-DT
까지/JX	JX	I	I-DT
남/VV	VV	B	O
은/ETM	ETM	I	O
전반기/NNG	NNG	B	B-DT
등판/NNG	NNG	B	O
은/JX	JX	I	O
7/SN	SN	B	B-DT
월/NNB	NNB	I	I-DT
2/SN	SN	I	I-DT
일/NNB	NNB	I	I-DT
시애틀/NNP	NNP	B	O
매리너스전/NNP	NNP	B	O
과/JC	JC	I	O
7/SN	SN	B	B-DT
월/NNB	NNB	I	I-DT
7/SN	SN	I	I-DT
일/NNB	NNB	I	I-DT
보스턴/NNP	NNP	B	O
레드삭스전/NNP	NNP	B	O
두/MM	MM	B	O
경기/NNG	NNG	B	O
뿐/NNB	NNB	B	O
./SF	SF	I	O
박찬호/NNP	NNP	B	B-PS
는/JX	JX	I	O
남/VV	VV	B	O
은/ETM	ETM	I	O
두/MM	MM	B	O
경기/NNG	NNG	B	O
에서/JKB	JKB	I	O
의미/NNG	NNG	B	O
있/VV	VV	B	O
는/ETM	ETM	I	O
전반기/NNG	NNG	B	B-DT
9/SN	SN	B	O
승/NNG	NNG	I	O
도전/NNG	NNG	B	O
에/JKB	JKB	I	O
나서/VV	VV	B	O
게/EC	EC	I	O
된다/VV~EF	VV~EF	B	O
./SF	SF	I	O

박찬호/NNP	NNP	B	B-PS
는/JX	JX	I	O
지난해/NNG	NNG	B	B-DT
까지/JX	JX	I	I-DT
시애틀/NNP	NNP	B	O
전/NNG	NNG	I	O
7/SN	SN	B	O
경기/NNG	NNG	I	O
에/JKB	JKB	I	O
등판/NNG	NNG	B	O
해/XSV~EC	XSV~EC	I	O
4/SN	SN	B	O
승/NNB	NNB	I	O
2/SN	SN	I	O
패/NNG	NNG	I	O
방어/NNG	NNG	B	O
율/XSN	XSN	I	O
2/SN	SN	B	O
./SP	SP	I	O
13/SN	SN	I	O
의/JKG	JKG	I	O
뛰어난/VA~ETM	VA~ETM	B	O
성적/NNG	NNG	B	O
을/JKO	JKO	I	O
거뒀/VV~EP	VV~EP	B	O
고/EC	EC	I	O
특히/MAG	MAG	B	O
세이프코/NNG	NNG	B	O
필드/NNG	NNG	B	O
에서/JKB	JKB	I	O
는/JX	JX	I	O
5/SN	SN	B	O
경기/NNG	NNG	I	O
에/JKB	JKB	I	O
등판/NNG	NNG	B	O
해/XSV~EC	XSV~EC	I	O
3/SN	SN	B	O
승/NNB	NNB	I	O
1/SN	SN	I	O
패/NNG	NNG	I	O
방어/NNG	NNG	B	O
율/XSN	XSN	I	O
0/SN	SN	B	O
./SP	SP	I	O
79/SN	SN	I	O
의/JKG	JKG	I	O
놀라운/VA~ETM	VA~ETM	B	O
성적/NNG	NNG	B	O
을/JKO	JKO	I	O
남겼/VV~EP	VV~EP	B	O
다/EF	EF	I	O
./SF	SF	I	O

통산/NNG	NNG	B	O
텍사스전/NNP	NNP	B	O
15/SN	SN	B	O
승/NNB	NNB	I	O
5/SN	SN	B	O
패/NNG	NNG	I	O
를/JKO	JKO	I	O
기록/NNG	NNG	B	O
한/XSV~ETM	XSV~ETM	I	O
그/NP	NP	B	O
는/JX	JX	I	O
2003/SN	SN	B	B-DT
년/NNB	NNB	I	I-DT
시카고/NNP	NNP	B	B-OG
화이트삭스/NNP	NNP	B	I-OG
시절/NNG	NNG	I	O
1/SN	SN	B	O
승/NNB	NNB	I	O
,/SP	SP	I	O
지난해/NNG	NNG	B	B-DT
6/SN	SN	B	O
승/NNB	NNB	I	O
,/SP	SP	I	O
올해/NNG	NNG	B	B-DT
3/SN	SN	B	O
승/NNB	NNB	I	O
등/NNB	NNB	B	O
텍사스/NNP	NNP	B	O
전/NNG	NNG	I	O
10/SN	SN	B	O
연승/NNG	NNG	I	O
을/JKO	JKO	I	O
내달리/VV	VV	B	O
며/EC	EC	I	O
'/SS	SS	B	O
보안관/NNG	NNG	I	O
'/SS	SS	I	O
잡/VV	VV	B	O
는/ETM	ETM	I	O
사냥/NNG	NNG	B	O
꾼/XSN	XSN	I	O
으로/JKB	JKB	I	O
확실히/MAG	MAG	B	O
자리매김/NNG	NNG	B	O
했/XSV~EP	XSV~EP	I	O
다/EF	EF	I	O
./SF	SF	I	O

이순철/NNP	NNP	B	B-PS
LG/SL	SL	B	B-OG
감독/NNG	NNG	B	O
(/SS	SS	I	O
44/SN	SN	I	O
)/SS	SS	I	O
은/JX	JX	I	O
"/SS	SS	B	O
이병규/NNP	NNP	I	B-PS
가/JKS	JKS	I	O
우리/NP	NP	B	O
팀/NNG	NNG	B	O
외야수/NNG	NNG	B	O
가운데/NNG	NNG	B	O
어깨/NNG	NNG	B	O
가/JKS	JKS	I	O
가장/MAG	MAG	B	O
좋/VA	VA	B	O
다/EF	EF	I	O
./SF	SF	I	O

한편/MAG	MAG	B	O
이병규/NNP	NNP	B	B-PS
는/JX	JX	I	O
28/SN	SN	B	B-DT
일/NNB	NNB	I	I-DT
수원/NNP	NNP	B	O
현대전/NNG	NNG	B	O
에서/JKB	JKB	I	O
편도선/NNG	NNG	B	O
이/JKS	JKS	I	O
부어올라/VV~EC	VV~EC	B	O
올/MM	MM	B	B-DT
시즌/NNG	NNG	B	I-DT
처음/NNG	NNG	B	O
으로/JKB	JKB	I	O
결장/NNG	NNG	B	O
했/XSV~EP	XSV~EP	I	O
다/EF	EF	I	O
./SF	SF	I	O

중심/NNG	NNG	B	O
타선/NNG	NNG	I	O
의/JKG	JKG	I	O
장원진/NNP	NNP	B	B-PS
,/SP	SP	I	O
최경환/NNP	NNP	B	B-PS
,/SP	SP	I	O
강봉규/NNP	NNP	B	B-PS
이/JKS	JKS	I	O
삼진/NNG	NNG	B	O
으로/JKB	JKB	I	O
돌아섰/VV~EP	VV~EP	B	O
고/EC	EC	I	O
무서운/VA~ETM	VA~ETM	B	O
하위/NNG	NNG	B	O
타선/NNG	NNG	I	O
으로/JKB	JKB	I	O
맹타/NNG	NNG	B	O
를/JKO	JKO	I	O
휘두르/VV	VV	B	O
고/EC	EC	I	O
있/VX	VX	B	O
는/ETM	ETM	I	O
홍원기/NNP	NNP	B	B-PS
,/SP	SP	I	O
임재철/NNP	NNP	B	B-PS
,/SP	SP	I	O
손시헌/NNP	NNP	B	B-PS
,/SP	SP	I	O
나주환/NNP	NNP	B	B-PS
도/JX	JX	I	O
한/MM	MM	B	O
차례/NNG	NNG	B	O
씩/XSN	XSN	I	O
수모/NNG	NNG	B	O
를/JKO	JKO	I	O
당했/VV~EP	VV~EP	B	O
다/EF	EF	I	O
./SF	SF	I	O

'/SS	SS	B	O
닥터/NNG	NNG	I	B-PS
K/SL	SL	B	I-PS
'/SS	SS	I	O
이용훈/NNP	NNP	B	B-PS
의/JKG	JKG	I	O
올/MM	MM	B	B-DT
시즌/NNG	NNG	B	I-DT
목표/NNG	NNG	B	O
는/JX	JX	I	O
탈삼진왕/NNG	NNG	B	O
이/JKC	JKC	I	O
아닌/VCN~ETM	VCN~ETM	B	O
승수/NNG	NNG	B	O
였/VCP~EP	VCP~EP	I	O
다/EF	EF	I	O
./SF	SF	I	O

양/MM	MM	B	O
팀/NNG	NNG	I	O
은/JX	JX	I	O
각각/MAG	MAG	B	O
이정식/NNP	NNP	B	B-PS
,/SP	SP	I	O
송산/NNG	NNG	B	B-PS
이/VCP	VCP	I	O
라는/ETM	ETM	I	O
백업/NNG	NNG	B	O
포수/NNG	NNG	B	O
가/JKS	JKS	I	O
있/VV	VV	B	O
으나/EC	EC	I	O
주전/NNG	NNG	B	O
들/XSN	XSN	I	O
과/JC	JC	I	O
기량/NNG	NNG	B	O
차/NNG	NNG	I	O
가/JKS	JKS	I	O
현격/NNG	NNG	B	O
해/XSV~EC	XSV~EC	I	O
이/NP	NP	B	O
들/XSN	XSN	I	O
의/JKG	JKG	I	O
빈자리/NNG	NNG	B	O
를/JKO	JKO	I	O
얼마/NNG	NNG	B	O
만큼/JKB	JKB	I	O
채워줄/VV~ETM	VV~ETM	B	O
수/NNB	NNB	B	O
있/VV	VV	B	O
을지/EC	EC	I	O
는/JX	JX	I	O
미지수/NNG	NNG	B	O
다/VCP~EF	VCP~EF	I	O
./SF	SF	I	O

현대/NNG	NNG	B	B-OG
도/JX	JX	I	O
김동수/NNP	NNP	B	B-PS
(/SS	SS	I	O
37/SN	SN	I	O
)/SS	SS	I	O
가/JKS	JKS	I	O
큰/VA~ETM	VA~ETM	B	O
부상/NNG	NNG	B	O
없이/MAG	MAG	B	O
안방/NNG	NNG	B	O
을/JKO	JKO	I	O
지켜/VV~EC	VV~EC	B	O
주/VX	VX	I	O
는/ETM	ETM	I	O
덕분/NNG	NNG	B	O
에/JKB	JKB	I	O
마운드/NNG	NNG	B	O
불안/NNG	NNG	B	O
에/JKB	JKB	I	O
도/JX	JX	I	O
불구/XR	XR	B	O
시름/NNG	NNG	B	O
을/JKO	JKO	I	O
덜/VV	VV	B	O
고/EC	EC	I	O
있/VX	VX	B	O
다/EF	EF	I	O
./SF	SF	I	O
한화/NNP	NNP	B	B-OG
는/JX	JX	I	O
이도/NNP	NNP	B	B-PS
형/XSN	XSN	I	I-PS
대신/NNG	NNG	B	O
안방/NNG	NNG	B	O
을/JKO	JKO	I	O
꿰찬/VV~ETM	VV~ETM	B	O
신경현/NNG	NNG	B	B-PS
이/JKS	JKS	I	O
안정감/NNG	NNG	B	O
있/VV	VV	B	O
는/ETM	ETM	I	O
리드/NNG	NNG	B	O
를/JKO	JKO	I	O
보여/VV~EC	VV~EC	B	O
주/VX	VX	I	O
면서/EC	EC	I	O
중위/NNG	NNG	B	O
권/XSN	XSN	I	O
을/JKO	JKO	I	O
지키/VV	VV	B	O
고/EC	EC	I	O
있/VX	VX	B	O
다/EF	EF	I	O
./SF	SF	I	O

또/MAG	MAG	B	O
28/SN	SN	B	B-DT
일/NNB	NNB	I	I-DT
삼성전/NNP	NNP	B	O
에서/JKB	JKB	I	O
선발/NNG	NNG	B	O
문동환/NNP	NNP	B	B-PS
의/JKG	JKG	I	O
호투/NNG	NNG	B	O
로/JKB	JKB	I	O
간신히/MAG	MAG	B	O
3/SN	SN	B	O
연패/NNG	NNG	I	O
를/JKO	JKO	I	O
끊/VV	VV	B	O
은/ETM	ETM	I	O
한화/NNP	NNP	B	B-OG
는/JX	JX	I	O
정민철/NNP	NNP	B	B-PS
-/SS	SS	I	O
문동환/NNP	NNP	I	B-PS
-/SS	SS	I	O
김해님/NNP	NNP	I	B-PS
-/SS	SS	I	O
송진우/NNP	NNP	I	B-PS
-/SS	SS	I	O
최영필/NNP	NNP	I	B-PS
로/JKB	JKB	I	O
이어지/VV	VV	B	O
는/ETM	ETM	I	O
선발진/NNG	NNG	B	O
이/JKS	JKS	I	O
무게감/NNG	NNG	B	O
이/JKS	JKS	I	O
떨어지/VV	VV	B	O
고/EC	EC	I	O
불펜진/NNG	NNG	B	O
도/JX	JX	I	O
약해/VA~EC	VA~EC	B	O
비/NNG	NNG	B	O
가/JKS	JKS	I	O
은근히/MAG	MAG	B	O
반갑/VA	VA	B	O
고/EC	EC	I	O
3/SN	SN	B	O
연패/NNG	NNG	I	O
에/JKB	JKB	I	O
빠져/VV~EC	VV~EC	B	O
선두/NNG	NNG	B	O
수성/NNG	NNG	B	O
에/JKB	JKB	I	O
빨간/VA~ETM	VA~ETM	B	O
불/NNG	NNG	I	O
이/JKS	JKS	I	O
켜/VV	VV	B	O
진/EC	EC	I	O
삼성도/NNP	NNP	B	B-OG
투/NNG	NNG	B	O
./SP	SP	I	O
타/NNG	NNG	I	O
불/XPN	XPN	B	O
균형/NNG	NNG	I	O
을/JKO	JKO	I	O
해소/NNG	NNG	B	O
하/XSV	XSV	I	O
며/EC	EC	I	O
전력/NNG	NNG	B	O
을/JKO	JKO	I	O
재/XPN	XPN	B	O
정비/NNG	NNG	I	O
할/XSV~ETM	XSV~ETM	I	O
수/NNB	NNB	B	O
있/VV	VV	B	O
는/ETM	ETM	I	O
장맛비/NNG	NNG	B	O
가/JKS	JKS	I	O
보약/NNG	NNG	B	O
이/JKC	JKC	I	O
될/VV~ETM	VV~ETM	B	O
것/NNB	NNB	B	O
으로/JKB	JKB	I	O
보인다/VV~EF	VV~EF	B	O
./SF	SF	I	O

정/NNP	NNP	B	B-PS
총장/NNG	NNG	B	O
은/JX	JX	I	O
서울대/NNP	NNP	B	B-OG
경제학/NNG	NNG	B	B-OG
과/NNG	NNG	I	I-OG
를/JKO	JKO	I	O
졸업/NNG	NNG	B	O
하/XSV	XSV	I	O
고/EC	EC	I	O
한국은행/NNP	NNP	B	B-OG
에/JKB	JKB	I	O
잠시/MAG	MAG	B	O
다니/VV	VV	B	O
다가/EC	EC	I	O
미국/NNP	NNP	B	B-LC
유학/NNG	NNG	B	O
을/JKO	JKO	I	O
간/VV~ETM	VV~ETM	B	O
뒤/NNG	NNG	B	O
한동안/NNG	NNG	B	O
메이저/NNG	NNG	B	B-OG
리그/NNG	NNG	I	I-OG
에/JKB	JKB	I	O
푹/MAG	MAG	B	O
빠졌/VV~EP	VV~EP	B	O
다고/EC	EC	I	O
한다/VV~EF	VV~EF	B	O
./SF	SF	I	O

최희섭/NNP	NNP	B	B-PS
,/SP	SP	I	O
2/SN	SN	B	O
루타/NNG	NNG	I	O
포함/NNG	NNG	B	O
3/SN	SN	B	O
타수/NNG	NNG	I	O
1/SN	SN	B	O
안타/NNG	NNG	I	O

최희섭/NNP	NNP	B	B-PS
은/JX	JX	I	O
4/SN	SN	B	O
회/NNB	NNB	I	O
무사/NNG	NNG	B	O
1/SN	SN	B	O
루/NNG	NNG	I	O
에서/JKB	JKB	I	O
들어선/VV~ETM	VV~ETM	B	O
두/MM	MM	B	O
번/NNB	NNB	I	O
째/XSN	XSN	I	O
타석/NNG	NNG	B	O
에서/JKB	JKB	I	O
는/JX	JX	I	O
2/SN	SN	B	O
루수/NNG	NNG	I	O
플라이/NNG	NNG	B	O
로/JKB	JKB	I	O
물러났/VV~EP	VV~EP	B	O
고/EC	EC	I	O
7/SN	SN	B	O
회/NNB	NNB	I	O
에/JKB	JKB	I	O
도/JX	JX	I	O
선두/NNG	NNG	B	O
타자/NNG	NNG	I	O
로/JKB	JKB	I	O
나와/VV~EC	VV~EC	B	O
2/SN	SN	B	O
루/NNG	NNG	I	O
땅볼/NNG	NNG	B	O
에/JKB	JKB	I	O
그쳤/VV~EP	VV~EP	B	O
다/EF	EF	I	O
./SF	SF	I	O

몇/MM	MM	B	B-DT
년/NNB	NNB	B	I-DT
전/NNG	NNG	I	I-DT
배구/NNG	NNG	B	O
슈퍼/NNG	NNG	B	O
리그/NNG	NNG	I	O
때/NNG	NNG	B	O
김세진/NNP	NNP	B	B-PS
(/SS	SS	I	O
삼성화재/NNP	NNP	I	B-OG
)/SS	SS	I	O
은/JX	JX	I	O
심판/NNG	NNG	B	O
이/JKS	JKS	I	O
현대/NNG	NNG	B	B-OG
공격수/NNG	NNG	B	O
가/JKS	JKS	I	O
때린/VV~ETM	VV~ETM	B	O
공/NNG	NNG	B	O
을/JKO	JKO	I	O
아웃/NNG	NNG	B	O
선언/NNG	NNG	B	O
했/XSV~EP	XSV~EP	I	O
음/ETN	ETN	I	O
에/JKB	JKB	I	O
도/JX	JX	I	O
자신/NNG	NNG	B	O
의/JKG	JKG	I	O
몸/NNG	NNG	B	O
을/JKO	JKO	I	O
맞/VV	VV	B	O
고/EC	EC	I	O
나갔/VV~EP	VV~EP	B	O
다며/EC	EC	I	O
터치아웃/NNG	NNG	B	O
을/JKO	JKO	I	O
인정/NNG	NNG	B	O
했/XSV~EP	XSV~EP	I	O
다/EC	EC	I	O
"/SS	SS	I	O
며/EC	EC	I	O
김세진/NNP	NNP	B	B-PS
의/JKG	JKG	I	O
페어플레이/NNG	NNG	B	O
를/JKO	JKO	I	O
본받/VV	VV	B	O
으라고/EC	EC	I	O
따끔/MAG	MAG	B	O
하/XSA	XSA	I	O
게/EC	EC	I	O
충고/NNG	NNG	B	O
했/XSV~EP	XSV~EP	I	O
다/EF	EF	I	O
./SF	SF	I	O

서울고/NNP	NNP	B	B-OG
,/SP	SP	I	O
1/SN	SN	B	O
회/NNB	NNB	I	O
전/NNG	NNG	I	O
통과/NNG	NNG	B	O

삼성/NNP	NNP	B	B-OG
4/SN	SN	B	O
연패/NNG	NNG	I	O
../SE	SE	I	O
2/SN	SN	I	O
위/NNB	NNB	I	O
추락/NNG	NNG	B	O

삼성/NNP	NNP	B	B-OG
은/JX	JX	I	O
3/SN	SN	B	O
회/NNB	NNB	I	O
초/NNB	NNB	I	O
볼넷/NNG	NNG	B	O
으로/JKB	JKB	I	O
출루/NNG	NNG	B	O
한/XSV~ETM	XSV~ETM	I	O
강동우/NNP	NNP	B	B-PS
가/JKS	JKS	I	O
포수/NNG	NNG	B	O
악송구/NNG	NNG	B	O
를/JKO	JKO	I	O
틈/VV~EC	VV~EC	B	O
타/MM	MM	B	O
1/SN	SN	B	O
점/NNB	NNB	I	O
을/JKO	JKO	I	O
만회/NNG	NNG	B	O
했/XSV~EP	XSV~EP	I	O
지만/EC	EC	I	O
한화/NNP	NNP	B	B-OG
는/JX	JX	I	O
3/SN	SN	B	O
회/NNB	NNB	I	O
말/NNB	NNB	I	O
조원우/NNP	NNP	B	B-PS
가/JKS	JKS	I	O
좌전/NNG	NNG	B	O
안타/NNG	NNG	I	O
로/JKB	JKB	I	O
출루/NNG	NNG	B	O
하/XSV	XSV	I	O
자/EC	EC	I	O
김인철/NNP	NNP	B	B-PS
이/JKS	JKS	I	O
우중간/NNG	NNG	B	O
2/SN	SN	B	O
루/NNG	NNG	I	O
타/NNG	NNG	I	O
로/JKB	JKB	I	O
불러들여/VV~EC	VV~EC	B	O
1/SN	SN	B	O
점/NNB	NNB	I	O
을/JKO	JKO	I	O
보탠/VV~ETM	VV~ETM	B	O
뒤/NNG	NNG	B	O
제이/NNP	NNP	B	B-PS
데이비스/NNP	NNP	B	I-PS
가/JKS	JKS	I	O
2/SN	SN	B	O
점/NNB	NNB	I	O
홈런/NNG	NNG	I	O
을/JKO	JKO	I	O
외야/NNG	NNG	B	B-LC
스탠드/NNG	NNG	B	O
에/JKB	JKB	I	O
꽂/VV	VV	B	O
아/EC	EC	I	O
6/SN	SN	B	O
-/SS	SS	I	O
2/SN	SN	I	O
로/JKB	JKB	I	O
달아났/VV~EP	VV~EP	B	O
다/EF	EF	I	O
./SF	SF	I	O

서재응/NNP	NNP	B	B-PS
,/SP	SP	I	O
12/SN	SN	B	O
연속/NNG	NNG	B	O
퀄리티/NNG	NNG	B	O
스타트/NNG	NNG	I	O
로/JKB	JKB	I	O
6/SN	SN	B	O
승/NNB	NNB	I	O
째/XSN	XSN	I	O

지난/VV~ETM	VV~ETM	B	B-DT
27/SN	SN	B	I-DT
일/NNB	NNB	I	I-DT
휴스턴/NNP	NNP	B	O
애스트로스전/NNP	NNP	B	O
에/JKB	JKB	I	O
등판/NNG	NNG	B	O
했/XSV~EP	XSV~EP	I	O
던/ETM	ETM	I	O
박찬호/NNP	NNP	B	B-PS
경기/NNG	NNG	B	O
장면/NNG	NNG	B	O
이/JKS	JKS	I	O
시험/NNG	NNG	B	O
적/XSN	XSN	I	O
으로/JKB	JKB	I	O
홈피/NNG	NNG	B	O
에/JKB	JKB	I	O
게재/NNG	NNG	B	O
돼/XSV~EC	XSV~EC	I	O
벌써/MAG	MAG	B	O
팬/NNG	NNG	B	O
들/XSN	XSN	I	O
의/JKG	JKG	I	O
뜨거운/VA~ETM	VA~ETM	B	O
호응/NNG	NNG	B	O
을/JKO	JKO	I	O
얻/VV	VV	B	O
고/EC	EC	I	O
있/VX	VX	B	O
다/EF	EF	I	O
./SF	SF	I	O

광주일고/NNP	NNP	B	B-OG
는/JX	JX	I	O
30/SN	SN	B	B-DT
일/NNB	NNB	I	I-DT
동대문/NNP	NNP	B	O
구장/NNG	NNG	I	O
에서/JKB	JKB	I	O
벌어진/VV~ETM	VV~ETM	B	O
대회/NNG	NNG	B	O
16/SN	SN	B	O
강전/NNG	NNG	I	O
에서/JKB	JKB	I	O
장단/NNG	NNG	B	O
16/SN	SN	B	O
안타/NNG	NNG	I	O
를/JKO	JKO	I	O
몰아쳐/VV~EC	VV~EC	B	O
군산상고/NNP	NNP	B	B-OG
에/JKB	JKB	I	O
10/SN	SN	B	O
-/SS	SS	I	O
0/SN	SN	I	O
으로/JKB	JKB	I	O
7/SN	SN	B	O
회/NNB	NNB	I	O
콜드/NNG	NNG	B	O
게임승/NNG	NNG	I	O
을/JKO	JKO	I	O
거뒀/VV~EP	VV~EP	B	O
다/EF	EF	I	O
./SF	SF	I	O

김광현/NNP	NNP	B	B-PS
,/SP	SP	I	O
`/SS	SS	B	O
차세대/NNG	NNG	I	O
닥터/NNG	NNG	B	B-PS
K/SL	SL	I	I-PS
'/SS	SS	I	O
로/JKB	JKB	I	O
부상/NNG	NNG	B	O

송태일/NNP	NNP	B	B-PS
프로/NNG	NNG	B	O
야구/NNG	NNG	I	O
SK/SL	SL	B	B-OG
스카우트/NNG	NNG	B	O
는/JX	JX	I	O
"/SS	SS	B	O
직구/NNG	NNG	I	O
최고/NNG	NNG	B	O
구속/NNG	NNG	I	O
은/JX	JX	I	O
141/SN	SN	B	O
㎞/SW	SW	I	O
이/VCP	VCP	I	O
지만/EC	EC	I	O
내리찍/VV	VV	B	O
는/ETM	ETM	I	O
각도/NNG	NNG	B	O
가/JKS	JKS	I	O
크/VA	VA	B	O
기/ETN	ETN	I	O
때문/NNB	NNB	B	O
에/JKB	JKB	I	O
타자/NNG	NNG	B	O
들/XSN	XSN	I	O
이/JKS	JKS	I	O
상대/NNG	NNG	B	O
하/XSV	XSV	I	O
기/ETN	ETN	I	O
힘들/VA	VA	B	O
다/EC	EC	I	O
"/SS	SS	I	O
며/EC	EC	I	O
"/SS	SS	B	O
SK/SL	SL	I	B-OG
가/JKS	JKS	I	O
내년/NNG	NNG	B	B-DT
유력/NNG	NNG	B	O
한/XSA~ETM	XSA~ETM	I	O
1/SN	SN	B	O
차/NNB	NNB	I	O
지명/NNG	NNG	B	O
대상자/NNG	NNG	B	O
로/JKB	JKB	I	O
삼/VV	VV	B	O
고/EC	EC	I	O
있/VX	VX	B	O
는/ETM	ETM	I	O
선수/NNG	NNG	B	O
"/SS	SS	I	O
라고/JKQ	JKQ	I	O
말/NNG	NNG	B	O
했/XSV~EP	XSV~EP	I	O
다/EF	EF	I	O
./SF	SF	I	O

김광현/NNP	NNP	B	B-PS
을/JKO	JKO	I	O
둘러싼/VV~ETM	VV~ETM	B	O
주변/NNG	NNG	B	O
의/JKG	JKG	I	O
우려/NNG	NNG	B	O
는/JX	JX	I	O
너무/MAG	MAG	B	O
많이/MAG	MAG	B	O
던진다는/VV~ETM	VV~ETM	B	O
것/NNB	NNB	B	O
./SF	SF	I	O

30/SN	SN	B	B-DT
일/NNB	NNB	I	I-DT
수원/NNP	NNP	B	O
현대전/NNG	NNG	B	O
에/JKB	JKB	I	O
선발/NNG	NNG	B	O
등판/NNG	NNG	B	O
,/SP	SP	I	O
한국/NNP	NNP	B	B-LC
무대/NNG	NNG	B	O
신고식/NNG	NNG	B	O
을/JKO	JKO	I	O
치른/VV~ETM	VV~ETM	B	O
그/NP	NP	B	O
는/JX	JX	I	O
최고/NNG	NNG	B	O
구속/NNG	NNG	I	O
151/SN	SN	B	O
Km/SL	SL	I	O
,/SP	SP	I	O
평균/NNG	NNG	B	O
구속/NNG	NNG	B	O
145/SN	SN	B	O
~/SO	SO	I	O
146/SN	SN	I	O
Km/SL	SL	I	O
짜리/XSN	XSN	I	O
빠른/VA~ETM	VA~ETM	B	O
볼/NNG	NNG	B	O
을/JKO	JKO	I	O
꾸준히/MAG	MAG	B	O
선보였/VV~EP	VV~EP	B	O
다/EF	EF	I	O
./SF	SF	I	O

그러나/MAJ	MAJ	B	O
왈론드/NNP	NNP	B	B-PS
는/JX	JX	I	O
이날/NNG	NNG	B	O
직구/NNG	NNG	B	O
를/JKO	JKO	I	O
주/MM	MM	B	O
무기/NNG	NNG	I	O
로/JKB	JKB	I	O
택했/VV~EP	VV~EP	B	O
고/EC	EC	I	O
커브/NNG	NNG	B	O
와/JC	JC	I	O
체인지업/NNG	NNG	B	O
을/JKO	JKO	I	O
섞/VV	VV	B	O
어/EC	EC	I	O
던졌/VV~EP	VV~EP	B	O
으며/EC	EC	I	O
슬라이더/NNG	NNG	B	O
의/JKG	JKG	I	O
비중/NNG	NNG	B	O
은/JX	JX	I	O
낮/VA	VA	B	O
았/EP	EP	I	O
다/EF	EF	I	O
./SF	SF	I	O

-/SS	SS	B	O
-/SS	SS	I	O
한국/NNP	NNP	I	B-LC
무대/NNG	NNG	I	O
첫/MM	MM	B	O
등판/NNG	NNG	B	O
에서/JKB	JKB	I	O
무/XPN	XPN	B	O
실점/NNG	NNG	I	O
으로/JKB	JKB	I	O
선발/NNG	NNG	B	O
승/NNB	NNB	I	O
을/JKO	JKO	I	O
거둔/VV~ETM	VV~ETM	B	O
소감/NNG	NNG	B	O
은/JX	JX	I	O
./SF	SF	I	O

▲그/NNP	NNP	B	O
와/JKB	JKB	I	O
미국/NNP	NNP	B	B-LC
에서/JKB	JKB	I	O
맞상대/NNG	NNG	B	O
한/XSV~ETM	XSV~ETM	I	O
적/NNB	NNB	B	O
이/JKS	JKS	I	O
있/VV	VV	B	O
다/EF	EF	I	O
./SF	SF	I	O
오늘/NNG	NNG	B	B-DT
은/JX	JX	I	O
경기/NNG	NNG	B	O
전/NNG	NNG	B	O
만나/VV	VV	B	O
지/EC	EC	I	O
않/VX	VX	B	O
았/EP	EP	I	O
고/EC	EC	I	O
다만/MAG	MAG	B	O
몸/NNG	NNG	B	O
이/JKS	JKS	I	O
좋/VA	VA	B	O
지/EC	EC	I	O
않/VX	VX	B	O
다/EC	EC	I	O
(/SS	SS	I	O
서튼/NNP	NNP	I	B-PS
은/JX	JX	I	O
종아리/NNG	NNG	B	O
부상/NNG	NNG	B	O
중/NNB	NNB	B	O
)/SS	SS	I	O
는/JX	JX	I	O
사실/NNG	NNG	B	O
은/JX	JX	I	O
알/VV	VV	B	O
고/EC	EC	I	O
있/VX	VX	B	O
었/EP	EP	I	O
다/EF	EF	I	O
./SF	SF	I	O

팀/NNG	NNG	B	O
내/NNB	NNB	I	O
에이스/NNG	NNG	B	O
복귀/NNG	NNG	B	O
를/JKO	JKO	I	O
노리/VV	VV	B	O
는/ETM	ETM	I	O
박찬호/NNP	NNP	B	B-PS
(/SS	SS	I	O
32/SN	SN	I	O
ㆍ텍사스/NNP	NNP	I	O
레인저스/NNP	NNP	B	I-OG
)/SS	SS	I	O
가/JKS	JKS	I	O
보스턴/NNP	NNP	B	B-OG
레드삭스/NNP	NNP	B	I-OG
와/JC	JC	I	O
맷/NNP	NNP	B	B-PS
클레맨트/NNP	NNP	B	I-PS
(/SS	SS	I	O
30/SN	SN	I	O
)/SS	SS	I	O
라는/VCP~ETM	VCP~ETM	I	O
제대로/MAG	MAG	B	O
된/VV~ETM	VV~ETM	B	O
상대/NNG	NNG	B	O
를/JKO	JKO	I	O
만났/VV~EP	VV~EP	B	O
다/EF	EF	I	O
./SF	SF	I	O

하지만/MAJ	MAJ	B	O
둘/NR	NR	B	O
의/JKG	JKG	I	O
맞대결/NNG	NNG	B	O
이/JKS	JKS	I	O
더욱/MAG	MAG	B	O
흥미/NNG	NNG	B	O
로운/XSA~ETM	XSA~ETM	I	O
점/NNG	NNG	B	O
은/JX	JX	I	O
이/NP	NP	B	O
들/XSN	XSN	I	O
이/JKS	JKS	I	O
5/SN	SN	B	B-DT
년/NNB	NNB	I	I-DT
만/NNB	NNB	I	O
에/JKB	JKB	I	O
다시/MAG	MAG	B	O
만나/VV~EC	VV~EC	B	O
자웅/NNG	NNG	B	O
을/JKO	JKO	I	O
가르/VV	VV	B	O
게/EC	EC	I	O
됐/VV~EP	VV~EP	B	O
다는/ETM	ETM	I	O
사실/NNG	NNG	B	O
때문/NNB	NNB	B	O
이/VCP	VCP	I	O
다/EF	EF	I	O
./SF	SF	I	O

이날/NNG	NNG	B	O
상대/NNG	NNG	B	O
선발/NNG	NNG	B	O
로/JKB	JKB	I	O
우완/NNG	NNG	B	O
클라우디오/NNP	NNP	B	B-PS
바르가스/NNP	NNP	B	I-PS
가/JKS	JKS	I	O
나옴/VV~ETN	VV~ETN	B	O
에/JKB	JKB	I	O
따라/VV~EC	VV~EC	B	O
스타팅/NNG	NNG	B	O
라인업/NNG	NNG	B	O
에/JKB	JKB	I	O
포함/NNG	NNG	B	O
된/XSV~ETM	XSV~ETM	I	O
최희섭/NNP	NNP	B	B-PS
은/JX	JX	I	O
1/SN	SN	B	O
-/SS	SS	I	O
3/SN	SN	I	O
으로/JKB	JKB	I	O
끌려가/VV	VV	B	O
던/ETM	ETM	I	O
2/SN	SN	B	O
회/NNB	NNB	I	O
선두/NNG	NNG	B	O
로/JKB	JKB	I	O
나와/VV~EC	VV~EC	B	O
볼넷/NNG	NNG	B	O
을/JKO	JKO	I	O
골랐/VV~EP	VV~EP	B	O
으나/EC	EC	I	O
후속/NNG	NNG	B	O
마이크/NNG	NNG	B	B-PS
에드워즈/NNP	NNP	B	I-PS
의/JKG	JKG	I	O
병살타/NNG	NNG	B	O
로/JKB	JKB	I	O
2/SN	SN	B	O
루/NNG	NNG	I	O
에서/JKB	JKB	I	O
아웃/NNG	NNG	B	O
됐/XSV~EP	XSV~EP	I	O
다/EF	EF	I	O
./SF	SF	I	O

미국/NNP	NNP	B	B-LC
프로/NNG	NNG	B	O
야구/NNG	NNG	I	O
샌디에이고/NNP	NNP	B	B-OG
파드리스/NNP	NNP	B	I-OG
가/JKS	JKS	I	O
뉴욕/NNP	NNP	B	B-OG
양키스/NNP	NNP	B	I-OG
와/JKB	JKB	I	O
의/JKG	JKG	I	O
트레이드/NNG	NNG	B	O
를/JKO	JKO	I	O
통해/VV~EC	VV~EC	B	O
우완/NNG	NNG	B	O
셋업맨/NNG	NNG	B	O
폴/NNG	NNG	B	B-PS
콴트릴/NNP	NNP	B	I-PS
(/SS	SS	I	O
37/SN	SN	I	O
)/SS	SS	I	O
을/JKO	JKO	I	O
영입/NNG	NNG	B	O
했/XSV~EP	XSV~EP	I	O
다/EF	EF	I	O
./SF	SF	I	O

아직/MAG	MAG	B	O
징계/NNG	NNG	B	O
가/JKS	JKS	I	O
시작/NNG	NNG	B	O
되/XSV	XSV	I	O
지/EC	EC	I	O
는/JX	JX	I	O
않/VX	VX	B	O
았/EP	EP	I	O
지만/EC	EC	I	O
20/SN	SN	B	O
경기/NNG	NNG	I	O
징계/NNG	NNG	B	O
가/JKS	JKS	I	O
굳어질/VV~ETM	VV~ETM	B	O
경우/NNG	NNG	B	O
순위/NNG	NNG	B	O
다툼/NNG	NNG	B	O
이/JKS	JKS	I	O
더욱/MAG	MAG	B	O
치열/NNG	NNG	B	O
해/XSA~EC	XSA~EC	I	O
지/VX	VX	I	O
는/ETM	ETM	I	O
8/SN	SN	B	B-DT
월/NNB	NNB	I	I-DT
초/NNB	NNB	I	I-DT
까지/JX	JX	I	I-DT
또/MAG	MAG	B	O
다른/MM	MM	B	O
땜/NNG	NNG	B	O
질/XSN	XSN	I	O
용/XSN	XSN	I	O
투수/NNG	NNG	B	O
가/JKS	JKS	I	O
나서/VV	VV	B	O
야/EC	EC	I	O
하/VX	VX	B	O
고/EC	EC	I	O
마운드/NNG	NNG	B	O
의/JKG	JKG	I	O
새로운/VA~ETM	VA~ETM	B	O
구심점/NNG	NNG	B	O
이/JKS	JKS	I	O
필요/NNG	NNG	B	O
해/XSA~EC	XSA~EC	I	O
지/VX	VX	I	O
기/ETN	ETN	I	O
때문/NNB	NNB	B	O
이/VCP	VCP	I	O
다/EF	EF	I	O
./SF	SF	I	O

미국/NNP	NNP	B	B-LC
프로/NNG	NNG	B	O
야구/NNG	NNG	I	O
시애틀/NNP	NNP	B	B-OG
매리너스/NNP	NNP	B	I-OG
가/JKS	JKS	I	O
3/SN	SN	B	O
차례/NNG	NNG	I	O
올스타/NNG	NNG	B	O
선정/NNG	NNG	B	O
에/JKB	JKB	I	O
빛나/VV	VV	B	O
는/ETM	ETM	I	O
베테랑/NNG	NNG	B	O
2/SN	SN	B	O
루수/NNG	NNG	I	O
브렛/NNP	NNP	B	B-PS
분/NNB	NNB	B	I-PS
(/SS	SS	I	O
36/SN	SN	I	O
)/SS	SS	I	O
을/JKO	JKO	I	O
방출/NNG	NNG	B	O
했/XSV~EP	XSV~EP	I	O
다/EF	EF	I	O
./SF	SF	I	O

데이빗/NNP	NNP	B	B-PS
오르티스/NNP	NNP	B	I-PS
(/SS	SS	I	O
지명/NNG	NNG	I	O
타자/NNG	NNG	I	O
)/SS	SS	I	O
,/SP	SP	I	O
제이슨/NNP	NNP	B	B-PS
베리텍/NNP	NNP	B	I-PS
(/SS	SS	I	O
포수/NNG	NNG	I	O
)/SS	SS	I	O
,/SP	SP	I	O
매니/NNG	NNG	B	B-PS
라미레스/NNP	NNP	B	I-PS
(/SS	SS	I	O
외야수/NNG	NNG	I	O
)/SS	SS	I	O
에/JKB	JKB	I	O
이/VV	VV	B	O
어/EC	EC	I	O
'/SS	SS	B	O
동굴맨/NNG	NNG	I	B-PS
'/SS	SS	I	O
쟈니/NNP	NNP	B	B-PS
데이먼/NNP	NNP	B	I-PS
이/JKS	JKS	I	O
일본인/NNG	NNG	B	O
스즈키/NNP	NNP	B	B-PS
이치로/NNP	NNP	B	I-PS
(/SS	SS	I	O
시애틀/NNP	NNP	I	B-OG
)/SS	SS	I	O
를/JKO	JKO	I	O
제치/VV	VV	B	O
고/EC	EC	I	O
외야수/NNG	NNG	B	O
부문/NNG	NNG	B	O
막차/NNG	NNG	B	O
에/JKB	JKB	I	O
올라탔/VV~EP	VV~EP	B	O
다/EF	EF	I	O
./SF	SF	I	O
이치/NNG	NNG	B	B-PS
로/JKB	JKB	I	I-PS
는/JX	JX	I	O
5/SN	SN	B	B-DT
년/NNB	NNB	I	I-DT
만/NNB	NNB	B	O
에/JKB	JKB	I	O
처음/NNG	NNG	B	O
으로/JKB	JKB	I	O
올스타/NNG	NNG	B	O
투표/NNG	NNG	B	O
에서/JKB	JKB	I	O
탈락/NNG	NNG	B	O
했/XSV~EP	XSV~EP	I	O
다/EF	EF	I	O
./SF	SF	I	O

한편/MAG	MAG	B	O
아메리칸/NNG	NNG	B	B-OG
리그/NNG	NNG	I	I-OG
는/JX	JX	I	O
선발/NNG	NNG	B	O
투수/NNG	NNG	B	O
로/JKB	JKB	I	O
마크/NNG	NNG	B	B-PS
벌리/NNP	NNP	B	I-PS
,/SP	SP	I	O
존/NNP	NNP	B	B-PS
갈랜드/NNP	NNP	B	I-PS
(/SS	SS	I	O
이상/NNG	NNG	I	O
시카고/NNP	NNP	B	B-OG
화이트삭스/NNP	NNP	B	I-OG
)/SS	SS	I	O
,/SP	SP	I	O
바톨/NNG	NNG	B	B-PS
로/JKB	JKB	I	I-PS
콜론/NNG	NNG	B	I-PS
(/SS	SS	I	O
LA/SL	SL	I	B-OG
에인/NNG	NNG	B	I-OG
절스/NNG	NNG	I	I-OG
)/SS	SS	I	O
로이/NNP	NNP	B	B-PS
할러데이/NNG	NNG	B	I-PS
(/SS	SS	I	O
토론토/NNP	NNP	I	B-OG
)/SS	SS	I	O
호안/NNP	NNP	B	B-PS
산타나/NNP	NNP	B	I-PS
(/SS	SS	I	O
미네소타/NNP	NNP	I	B-OG
)/SS	SS	I	O
케니/NNP	NNP	B	B-PS
로저스/NNP	NNP	B	I-PS
(/SS	SS	I	O
텍사스/NNP	NNP	I	B-OG
)/SS	SS	I	O
,/SP	SP	I	O
구원/NNG	NNG	B	O
투수/NNG	NNG	B	O
로/JKB	JKB	I	O
데니스/NNP	NNP	B	B-PS
바에스/NNG	NNG	B	I-PS
(/SS	SS	I	O
탬파베이/NNP	NNP	I	B-OG
)/SS	SS	I	O
조/NNP	NNP	B	B-PS
네이선/NNP	NNP	B	I-PS
(/SS	SS	I	O
미네소타/NNP	NNP	I	B-OG
)/SS	SS	I	O
마리아노/NNP	NNP	B	B-PS
리베라/NNP	NNP	B	I-PS
(/SS	SS	I	O
뉴욕/NNP	NNP	I	B-OG
양키스/NNG	NNG	B	I-OG
)/SS	SS	I	O
B/SL	SL	B	B-PS
./SP	SP	I	I-PS
J/SL	SL	I	I-PS
./SF	SF	I	I-PS
라이언/NNP	NNP	B	I-PS
(/SS	SS	I	O
볼티모어/NNP	NNP	I	B-OG
)/SS	SS	I	O
밥/NNG	NNG	B	B-PS
위크먼/NNG	NNG	B	I-PS
(/SS	SS	I	O
클리블랜드/NNP	NNP	I	B-OG
)/SS	SS	I	O
저스틴/NNP	NNP	B	B-PS
듀크셔/NNP	NNP	B	I-PS
(/SS	SS	I	O
오클랜드/NNP	NNP	I	B-OG
)/SS	SS	I	O
등/NNB	NNB	B	O
을/JKO	JKO	I	O
올스타/NNG	NNG	B	O
출장/NNG	NNG	B	O
선수/NNG	NNG	B	O
로/JKB	JKB	I	O
선정/NNG	NNG	B	O
했/XSV~EP	XSV~EP	I	O
다/EF	EF	I	O
./SF	SF	I	O

지난해/NNG	NNG	B	B-DT
광주/NNP	NNP	B	B-LC
에서/JKB	JKB	I	O
군산/NNP	NNP	B	B-LC
까지/JX	JX	I	O
도보/NNG	NNG	B	O
일주/NNG	NNG	B	O
하/XSV	XSV	I	O
는/ETM	ETM	I	O
'/SS	SS	B	O
한마음/NNG	NNG	I	O
종주/NNG	NNG	B	O
'/SS	SS	I	O
도중/NNG	NNG	B	O
무릎/NNG	NNG	B	O
통증/NNG	NNG	B	O
을/JKO	JKO	I	O
일으/VV~EC	VV~EC	B	O
켜/MAG	MAG	B	O
결국/NNG	NNG	B	O
무릎/NNG	NNG	B	O
수술/NNG	NNG	B	O
까지/JX	JX	I	O
받/VV	VV	B	O
았/EP	EP	I	O
던/ETM	ETM	I	O
그/NP	NP	B	O
는/JX	JX	I	O
올해/NNG	NNG	B	B-DT
스프링/NNG	NNG	B	O
캠프/NNG	NNG	I	O
에서/JKB	JKB	I	O
는/JX	JX	I	O
체중/NNG	NNG	B	O
감량/NNG	NNG	B	O
을/JKO	JKO	I	O
극복/NNG	NNG	B	O
하/XSV	XSV	I	O
지/EC	EC	I	O
못하/VX	VX	B	O
고/EC	EC	I	O
왼/MM	MM	B	O
발목/NNG	NNG	B	O
부상/NNG	NNG	B	O
을/JKO	JKO	I	O
당하/VV	VV	B	O
며/EC	EC	I	O
여전히/MAG	MAG	B	O
시즌/NNG	NNG	B	O
출발/NNG	NNG	B	O
이/JKS	JKS	I	O
좋/VA	VA	B	O
지/EC	EC	I	O
않/VX	VX	B	O
았/EP	EP	I	O
다/EF	EF	I	O
./SF	SF	I	O

최다/NNG	NNG	B	O
완봉승/NNG	NNG	B	O
기록/NNG	NNG	B	O
은/JX	JX	I	O
선동열/NNP	NNP	B	B-PS
삼성/NNP	NNP	B	B-OG
감독/NNG	NNG	B	O
이/JKS	JKS	I	O
기록/NNG	NNG	B	O
한/XSV~ETM	XSV~ETM	I	O
29/SN	SN	B	O
승/NNB	NNB	I	O
./SF	SF	I	O

순회/NNG	NNG	B	O
미팅/NNG	NNG	B	O
을/JKO	JKO	I	O
통해/VV~EC	VV~EC	B	O
8/SN	SN	B	O
개/NNB	NNB	I	O
구단/NNG	NNG	B	O
선수/NNG	NNG	B	O
들/XSN	XSN	I	O
의/JKG	JKG	I	O
의견/NNG	NNG	B	O
을/JKO	JKO	I	O
수렴/NNG	NNG	B	O
해/XSV~EC	XSV~EC	I	O
온/VX~ETM	VX~ETM	B	O
선수협/NNG	NNG	B	B-OG
은/JX	JX	I	O
이사회/NNG	NNG	B	O
에서/JKB	JKB	I	O
WBC/SL	SL	B	O
참가/NNG	NNG	B	O
여부/NNG	NNG	B	O
를/JKO	JKO	I	O
결정/NNG	NNG	B	O
,/SP	SP	I	O
메이저/NNG	NNG	B	B-OG
리그/NNG	NNG	I	I-OG
선수/NNG	NNG	B	I-OG
노조/NNG	NNG	I	I-OG
(/SS	SS	I	O
MLBPA/SL	SL	I	B-OG
)/SS	SS	I	O
에/JKB	JKB	I	O
의견/NNG	NNG	B	O
을/JKO	JKO	I	O
통보/NNG	NNG	B	O
하/XSV	XSV	I	O
기/ETN	ETN	I	O
로/JKB	JKB	I	O
했/VV~EP	VV~EP	B	O
다/EF	EF	I	O
./SF	SF	I	O

신인/NNG	NNG	B	O
답/XSA	XSA	B	O
지/EC	EC	I	O
않/VX	VX	B	O
게/EC	EC	I	O
마운드/NNG	NNG	B	O
에서/JKB	JKB	I	O
냉정/NNG	NNG	B	O
한/XSA~ETM	XSA~ETM	I	O
모습/NNG	NNG	B	O
을/JKO	JKO	I	O
잃/VV	VV	B	O
지/EC	EC	I	O
않/VX	VX	B	O
아/EC	EC	I	O
선동열/NNP	NNP	B	B-PS
감독/NNG	NNG	B	O
의/JKG	JKG	I	O
무한/NNG	NNG	B	O
신뢰/NNG	NNG	B	O
를/JKO	JKO	I	O
얻/VV	VV	B	O
고/EC	EC	I	O
있/VX	VX	B	O
는/ETM	ETM	I	O
오승환/NNP	NNP	B	B-PS
은/JX	JX	I	O
4/SN	SN	B	B-DT
일/NNB	NNB	I	I-DT
까지/JX	JX	I	I-DT
34/SN	SN	B	O
경기/NNG	NNG	I	O
에/JKB	JKB	I	O
등판/NNG	NNG	B	O
,/SP	SP	I	O
5/SN	SN	B	O
승/NNB	NNB	I	O
무패/NNG	NNG	B	O
2/SN	SN	B	O
세이브/NNG	NNG	I	O
11/SN	SN	B	O
홀드/NNG	NNG	I	O
,/SP	SP	I	O
방어/NNG	NNG	B	O
율/XSN	XSN	I	O
1/SN	SN	B	O
./SP	SP	I	O
37/SN	SN	I	O
의/JKG	JKG	I	O
괴력투/NNG	NNG	B	O
를/JKO	JKO	I	O
과시/NNG	NNG	B	O
중/NNB	NNB	B	O
이/VCP	VCP	I	O
다/EF	EF	I	O
./SF	SF	I	O

4/SN	SN	B	B-DT
일/NNB	NNB	I	I-DT
현재/MAG	MAG	B	O
타율/NNG	NNG	B	O
은/JX	JX	I	O
0/SN	SN	B	O
./SP	SP	I	O
324/SN	SN	I	O
(/SS	SS	I	O
102/SN	SN	I	O
타수/NNG	NNG	I	O
33/SN	SN	B	O
안타/NNG	NNG	I	O
)/SS	SS	I	O
./SF	SF	I	O
33/SN	SN	B	O
안타/NNG	NNG	I	O
중/NNB	NNB	B	O
2/SN	SN	B	O
루/NNG	NNG	I	O
타/NNG	NNG	I	O
가/JKS	JKS	I	O
6/SN	SN	B	O
개/NNB	NNB	I	O
,/SP	SP	I	O
3/SN	SN	B	O
루타/NNG	NNG	I	O
가/JKS	JKS	I	O
2/SN	SN	B	O
개/NNB	NNB	I	O
,/SP	SP	I	O
홈런/NNG	NNG	B	O
이/JKS	JKS	I	O
5/SN	SN	B	O
개/NNB	NNB	I	O
로/JKB	JKB	I	O
장타/NNG	NNG	B	O
가/JKS	JKS	I	O
13/SN	SN	B	O
개/NNB	NNB	I	O
다/VCP~EF	VCP~EF	I	O
./SF	SF	I	O
장타/NNG	NNG	B	O
율/XSN	XSN	I	O
은/JX	JX	I	O
0/SN	SN	B	O
./SP	SP	I	O
569/SN	SN	I	O
로/JKB	JKB	I	O
팀/NNG	NNG	B	O
내/NNB	NNB	I	O
톱/NNG	NNG	B	O
수준/NNG	NNG	B	O
./SF	SF	I	O

그러나/MAJ	MAJ	B	O
이제/MAG	MAG	B	O
갓/MAG	MAG	B	O
프로/NNG	NNG	B	O
옷/NNG	NNG	B	O
을/JKO	JKO	I	O
입/VV	VV	B	O
은/ETM	ETM	I	O
이/NP	NP	B	O
들/XSN	XSN	I	O
보다/JKB	JKB	I	O
중고/NNG	NNG	B	O
신인/NNG	NNG	B	O
인/VCP~ETM	VCP~ETM	I	O
이성열/NNP	NNP	B	B-PS
이/JKS	JKS	I	O
모든/MM	MM	B	O
면/NNG	NNG	B	O
에서/JKB	JKB	I	O
한/MM	MM	B	O
수위/NNG	NNG	B	O
라는/VCP~ETM	VCP~ETM	I	O
평가/NNG	NNG	B	O
다/VCP~EF	VCP~EF	I	O
./SF	SF	I	O

김병현/NNP	NNP	B	B-PS
은/JX	JX	I	O
4/SN	SN	B	O
회/NNB	NNB	I	O
켄트/NNG	NNG	B	B-PS
를/JKO	JKO	I	O
삼진/NNG	NNG	B	O
으로/JKB	JKB	I	O
돌려세운/VV~ETM	VV~ETM	B	O
뒤/NNG	NNG	B	O
사엔스/NNP	NNP	B	B-PS
에게/JKB	JKB	I	O
2/SN	SN	B	O
루/NNG	NNG	I	O
타/NNG	NNG	I	O
를/JKO	JKO	I	O
맞/VV	VV	B	O
았/EP	EP	I	O
으나/EC	EC	I	O
제이슨/NNP	NNP	B	B-PS
워스/NNP	NNP	B	I-PS
와/JC	JC	I	O
제이슨/NNP	NNP	B	B-PS
필립스/NNP	NNP	B	I-PS
를/JKO	JKO	I	O
각각/MAG	MAG	B	O
중견수/NNG	NNG	B	O
플라이/NNG	NNG	B	O
와/JC	JC	I	O
삼진/NNG	NNG	B	O
으로/JKB	JKB	I	O
요리/NNG	NNG	B	O
하/XSV	XSV	I	O
며/EC	EC	I	O
위기관리/NNG	NNG	B	O
능력/NNG	NNG	B	O
을/JKO	JKO	I	O
다시/MAG	MAG	B	O
선보였/VV~EP	VV~EP	B	O
다/EF	EF	I	O
./SF	SF	I	O

"/SS	SS	B	O
올림픽/NNG	NNG	I	O
종목/NNG	NNG	B	O
불변/NNG	NNG	B	O
"/SS	SS	I	O
일본/NNP	NNP	I	B-LC
교도/NNG	NNG	B	B-OG
통신/NNG	NNG	I	I-OG

LG/SL	SL	B	B-OG
는/JX	JX	I	O
안재/NNP	NNP	B	B-PS
만/JX	JX	I	I-PS
이/JKS	JKS	I	O
지난/VV~ETM	VV~ETM	B	B-DT
2/SN	SN	B	I-DT
일/NNB	NNB	I	I-DT
기아전/NNG	NNG	B	O
에서/JKB	JKB	I	O
주루/NNG	NNG	B	O
플레이/NNG	NNG	B	O
도중/NNG	NNG	B	O
2/SN	SN	B	O
루/NNG	NNG	I	O
베이스/NNG	NNG	B	O
를/JKO	JKO	I	O
잘못/MAG	MAG	B	O
밟/VV	VV	B	O
아/EC	EC	I	O
오른쪽/NNG	NNG	B	O
발목/NNG	NNG	B	O
인대/NNG	NNG	B	O
를/JKO	JKO	I	O
다쳐서/VV~EC	VV~EC	B	O
등록/NNG	NNG	B	O
말소/NNG	NNG	B	O
하/XSV	XSV	I	O
고/EC	EC	I	O
루/NNP	NNP	B	B-PS
클리어/NNG	NNG	B	I-PS
와/JC	JC	I	O
경헌호/NNP	NNP	B	B-PS
를/JKO	JKO	I	O
1/SN	SN	B	O
군/NNG	NNG	I	O
에/JKB	JKB	I	O
올렸/VV~EP	VV~EP	B	O
다고/EC	EC	I	O
5/SN	SN	B	B-DT
일/NNB	NNB	I	I-DT
밝혔/VV~EP	VV~EP	B	O
다/EF	EF	I	O
./SF	SF	I	O

개막전/NNG	NNG	B	O
에서/JKB	JKB	I	O
승리/NNG	NNG	B	O
투수/NNG	NNG	B	O
가/JKC	JKC	I	O
되/VV	VV	B	O
며/EC	EC	I	O
산뜻/XR	XR	B	O
하/XSA	XSA	I	O
게/EC	EC	I	O
시즌/NNG	NNG	B	O
을/JKO	JKO	I	O
시작/NNG	NNG	B	O
했/XSV~EP	XSV~EP	I	O
지만/EC	EC	I	O
한/MM	MM	B	O
번/NNB	NNB	I	O
에/JKB	JKB	I	O
와르르/MAG	MAG	B	O
무너지/VV	VV	B	O
는/ETM	ETM	I	O
경기/NNG	NNG	B	O
가/JKS	JKS	I	O
잦/VA	VA	B	O
아/EC	EC	I	O
지/VX	VX	I	O
며/EC	EC	I	O
좀처럼/MAG	MAG	B	O
승수/NNG	NNG	B	O
를/JKO	JKO	I	O
챙기/VV	VV	B	O
지/EC	EC	I	O
못한/VX~ETM	VX~ETM	B	O
데/NNB	NNB	B	O
다/JX	JX	I	O
왼쪽/NNG	NNG	B	O
어깨/NNG	NNG	B	O
마저/JX	JX	I	O
탈/NNG	NNG	B	O
이/JKS	JKS	I	O
나/NP	NP	B	O
지난달/NNG	NNG	B	B-DT
15/SN	SN	B	I-DT
일/NNB	NNB	I	I-DT
엔/JKB	JKB	I	O
2/SN	SN	B	O
군행/NNG	NNG	I	O
을/JKO	JKO	I	O
자청/NNG	NNG	B	O
,/SP	SP	I	O
1/SN	SN	B	B-DT
개월/NNB	NNB	I	I-DT
여/XSN	XSN	I	O
가량/NNG	NNG	B	O
재활/NNG	NNG	B	O
을/JKO	JKO	I	O
거쳤/VV~EP	VV~EP	B	O
다/EF	EF	I	O
./SF	SF	I	O

이날/NNG	NNG	B	O
경기/NNG	NNG	B	O
는/JX	JX	I	O
박찬호/NNP	NNP	B	B-PS
의/JKG	JKG	I	O
전반기/NNG	NNG	B	B-DT
마지막/NNG	NNG	B	O
등판/NNG	NNG	B	O
./SF	SF	I	O

1/SN	SN	B	O
번/NNB	NNB	I	O
타자/NNG	NNG	I	O
조니/NNP	NNP	B	B-PS
데이먼/NNP	NNP	B	I-PS
은/JX	JX	I	O
박찬호/NNP	NNP	B	B-PS
를/JKO	JKO	I	O
상대/NNG	NNG	B	O
로/JKB	JKB	I	O
는/JX	JX	I	O
통산/NNG	NNG	B	O
10/SN	SN	B	O
타수/NNG	NNG	I	O
2/SN	SN	B	O
안타/NNG	NNG	I	O
밖에/JX	JX	I	O
쳐/VV~EC	VV~EC	B	O
내/VX	VX	I	O
지/EC	EC	I	O
못했/VX~EP	VX~EP	B	O
지만/EC	EC	I	O
5/SN	SN	B	B-DT
일/NNB	NNB	I	I-DT
현재/MAG	MAG	B	O
0/SN	SN	B	O
./SF	SF	I	O
338/SN	SN	I	O
의/JKG	JKG	I	O
타율/NNG	NNG	B	O
로/JKB	JKB	I	O
아메리칸/NNG	NNG	B	B-OG
리그/NNG	NNG	I	I-OG
타격/NNG	NNG	B	O
3/SN	SN	B	O
위/NNB	NNB	I	O
에/JKB	JKB	I	O
올라/VV~EC	VV~EC	B	O
있/VX	VX	B	O
어/EC	EC	I	O
경계/NNG	NNG	B	O
를/JKO	JKO	I	O
늦출/VV~ETM	VV~ETM	B	O
수없/VA	VA	B	O
다/EF	EF	I	O
./SF	SF	I	O

메이저/NNG	NNG	B	B-OG
리그/NNG	NNG	I	I-OG
사무국/NNG	NNG	B	I-OG
은/JX	JX	I	O
내년/NNG	NNG	B	O
3/SN	SN	B	B-DT
월/NNB	NNB	I	I-DT
예정/NNG	NNG	B	O
된/XSV~ETM	XSV~ETM	I	O
'/SS	SS	B	O
월드/NNG	NNG	I	O
베이스볼/NNG	NNG	B	O
클래식/NNG	NNG	B	O
'/SS	SS	I	O
의/JKG	JKG	I	O
붐업/NNG	NNG	B	O
조성/NNG	NNG	B	O
을/JKO	JKO	I	O
위해/VV~EC	VV~EC	B	O
올해/NNG	NNG	B	B-DT
홈런/NNG	NNG	B	O
더비/NNG	NNG	B	O
행사/NNG	NNG	B	O
를/JKO	JKO	I	O
각국/NNG	NNG	B	O
을/JKO	JKO	I	O
대표/NNG	NNG	B	O
하/XSV	XSV	I	O
는/ETM	ETM	I	O
8/SN	SN	B	O
명/NNB	NNB	I	O
의/JKG	JKG	I	O
선수/NNG	NNG	B	O
가/JKS	JKS	I	O
참가/NNG	NNG	B	O
하/XSV	XSV	I	O
는/ETM	ETM	I	O
국가/NNG	NNG	B	O
대항전/NNG	NNG	B	O
형식/NNG	NNG	B	O
으로/JKB	JKB	I	O
포맷/NNG	NNG	B	O
을/JKO	JKO	I	O
바꿨/VV~EP	VV~EP	B	O
다/EF	EF	I	O
./SF	SF	I	O

5/SN	SN	B	O
연패/NNG	NNG	I	O
중/NNB	NNB	B	O
인/VCP~ETM	VCP~ETM	I	O
김/NNP	NNP	B	B-PS
감독/NNG	NNG	B	O
은/JX	JX	I	O
"/SS	SS	B	O
해볼/VV~ETM	VV~ETM	I	O
때/NNG	NNG	B	O
까지/JX	JX	I	O
해보/VV	VV	B	O
다가/EC	EC	I	O
한/MM	MM	B	O
번/NNB	NNB	B	O
의/JKG	JKG	I	O
찬스/NNG	NNG	B	O
를/JKO	JKO	I	O
살리/VV	VV	B	O
지/EC	EC	I	O
못하/VX	VX	B	O
고/EC	EC	I	O
지/VV	VV	B	O
는/ETM	ETM	I	O
경기/NNG	NNG	B	O
가/JKS	JKS	I	O
많/VA	VA	B	O
았/EP	EP	I	O
고/EC	EC	I	O
그/MM	MM	B	O
때/NNG	NNG	B	O
마다/JX	JX	I	O
우리/NP	NP	B	O
힘/NNG	NNG	B	O
이/JKS	JKS	I	O
많이/MAG	MAG	B	O
부친다고/VV~EC	VV~EC	B	O
는/JX	JX	I	O
생각/NNG	NNG	B	O
해봤/XSV~EP	XSV~EP	I	O
으나/EC	EC	I	O
본헤드/NNG	NNG	B	O
플레이/NNG	NNG	B	O
에/JKB	JKB	I	O
의한/VV~ETM	VV~ETM	B	O
'/SS	SS	B	O
난잡/XR	XR	I	O
한/XSA~ETM	XSA~ETM	I	O
경기/NNG	NNG	B	O
'/SS	SS	I	O
는/JX	JX	I	O
하/VV	VV	B	O
지/EC	EC	I	O
않/VX	VX	B	O
아/EC	EC	I	O
그나마/MAG	MAG	B	O
나/VV	VV	B	O
았/EP	EP	I	O
다/EC	EC	I	O
"/SS	SS	I	O
며/EC	EC	I	O
담담히/MAG	MAG	B	O
되돌아봤/VV~EP	VV~EP	B	O
다/EF	EF	I	O
./SF	SF	I	O

초보/NNG	NNG	B	O
사령탑/NNG	NNG	B	O
돌풍/NNG	NNG	B	O
의/JKG	JKG	I	O
주인공/NNG	NNG	B	O
이/VCP	VCP	I	O
었/EP	EP	I	O
던/ETM	ETM	I	O
김경문/NNP	NNP	B	B-PS
감독/NNG	NNG	B	O
도/JX	JX	I	O
올해/NNG	NNG	B	B-DT
통과/NNG	NNG	B	O
의례/NNG	NNG	I	O
(/SS	SS	I	O
?/SF	SF	I	O
)/SS	SS	I	O
를/JKO	JKO	I	O
겪/VV	VV	B	O
고/EC	EC	I	O
있/VX	VX	B	O
는지/EC	EC	I	O
도/JX	JX	I	O
모른다/VV~EF	VV~EF	B	O
./SF	SF	I	O

정수/NNG	NNG	B	B-PS
성/XSN	XSN	I	I-PS
은/JX	JX	I	O
이어/MAG	MAG	B	O
정수근/NNP	NNP	B	B-PS
의/JKG	JKG	I	O
최다/NNG	NNG	B	O
득표/NNG	NNG	I	O
올스타/NNG	NNG	B	O
선정/NNG	NNG	B	O
에/JKB	JKB	I	O
대해/VV~EC	VV~EC	B	O
"/SS	SS	B	O
형/NNG	NNG	I	O
이/JKS	JKS	I	O
올스타/NNG	NNG	B	O
된/VV~ETM	VV~ETM	B	O
게/NNB~JKS	NNB~JKS	B	O
기쁘/VA	VA	B	O
다/EF	EF	I	O
./SF	SF	I	O
가문/NNG	NNG	B	O
의/JKG	JKG	I	O
영광/NNG	NNG	B	O
"/SS	SS	I	O
이라고/JKQ	JKQ	I	O
축하/NNG	NNG	B	O
의/JKG	JKG	I	O
말/NNG	NNG	B	O
을/JKO	JKO	I	O
전하/VV	VV	B	O
며/EC	EC	I	O
"/SS	SS	B	O
나/NP	NP	I	O
도/JX	JX	I	O
언젠가/MAG	MAG	B	O
별/NNG	NNG	B	O
들/XSN	XSN	I	O
의/JKG	JKG	I	O
잔치/NNG	NNG	B	O
에/JKB	JKB	I	O
주인공/NNG	NNG	B	O
되/VV	VV	B	O
고/EC	EC	I	O
싶/VX	VX	B	O
다/EC	EC	I	O
"/SS	SS	I	O
고/JKQ	JKQ	I	O
부러움/VA~ETN	VA~ETN	B	O
을/JKO	JKO	I	O
숨기/VV	VV	B	O
지/EC	EC	I	O
않/VX	VX	B	O
았/EP	EP	I	O
다/EF	EF	I	O
./SF	SF	I	O

한편/MAG	MAG	B	O
한화/NNP	NNP	B	B-OG
역시/MAG	MAG	B	O
시즌/NNG	NNG	B	O
막바지/NNG	NNG	B	O
인/VCP~ETM	VCP~ETM	I	O
9/SN	SN	B	B-DT
월/NNB	NNB	I	I-DT
초순/NNG	NNG	B	I-DT
경/XSN	XSN	B	O
특급/NNG	NNG	B	O
프랜차이즈/NNG	NNG	B	O
스타/NNG	NNG	B	O
장종훈/NNP	NNP	B	B-PS
을/JKO	JKO	I	O
위한/VV~ETM	VV~ETM	B	O
은퇴/NNG	NNG	B	O
경기/NNG	NNG	B	O
를/JKO	JKO	I	O
마련/NNG	NNG	B	O
할/XSV~ETM	XSV~ETM	I	O
방침/NNG	NNG	B	O
인/VCP~ETM	VCP~ETM	I	O
것/NNB	NNB	B	O
으로/JKB	JKB	I	O
전해졌/VV~EP	VV~EP	B	O
다/EF	EF	I	O
./SF	SF	I	O

이번/NNG	NNG	B	O
올스타전/NNG	NNG	B	O
때/NNG	NNG	B	O
서군/NNG	NNG	B	B-OG
특별/NNG	NNG	B	O
초청/NNG	NNG	B	O
선수/NNG	NNG	B	O
로/JKB	JKB	I	O
참가/NNG	NNG	B	O
,/SP	SP	I	O
공로패/NNG	NNG	B	O
를/JKO	JKO	I	O
받/VV	VV	B	O
고/EC	EC	I	O
홈런/NNG	NNG	B	O
레이스/NNG	NNG	B	O
에/JKB	JKB	I	O
도/JX	JX	I	O
참가/NNG	NNG	B	O
하/XSV	XSV	I	O
는/ETM	ETM	I	O
장종훈/NNP	NNP	B	B-PS
은/JX	JX	I	O
구단/NNG	NNG	B	O
배려/NNG	NNG	B	O
로/JKB	JKB	I	O
오/VV	VV	B	B-DT
는/ETM	ETM	I	I-DT
9/SN	SN	B	I-DT
월/NNB	NNB	I	I-DT
초순/NNG	NNG	B	I-DT
께/XSN	XSN	I	O
은퇴/NNG	NNG	B	O
경기/NNG	NNG	B	O
를/JKO	JKO	I	O
가질/VV~ETM	VV~ETM	B	O
예정/NNG	NNG	B	O
이/VCP	VCP	I	O
다/EF	EF	I	O
./SF	SF	I	O

특히/MAG	MAG	B	O
그/NP	NP	B	O
는/JX	JX	I	O
"/SS	SS	B	O
전날/NNG	NNG	I	O
LG/SL	SL	B	B-OG
에게/JKB	JKB	I	O
졌/VV~EP	VV~EP	B	O
지만/EC	EC	I	O
다른/MM	MM	B	O
팀/NNG	NNG	B	O
들/XSN	XSN	I	O
도/JX	JX	I	O
져서/VV~EC	VV~EC	B	O
괜히/MAG	MAG	B	O
기분/NNG	NNG	B	O
이/JKS	JKS	I	O
좋/VA	VA	B	O
았/EP	EP	I	O
다/EF	EF	I	O
./SF	SF	I	O

이승호/NNP	NNP	B	B-PS
는/JX	JX	I	O
7/SN	SN	B	B-DT
일/NNB	NNB	I	I-DT
잠실구장/NNP	NNP	B	O
에서/JKB	JKB	I	O
열린/VV~ETM	VV~ETM	B	O
라이벌/NNG	NNG	B	O
두산/NNP	NNP	B	B-OG
과/JKB	JKB	I	O
의/JKG	JKG	I	O
홈경기/NNG	NNG	B	O
에서/JKB	JKB	I	O
7/SN	SN	B	O
회/NNB	NNB	I	O
1/SN	SN	B	O
사/NNG	NNG	I	O
이후/NNG	NNG	B	O
전상열/NNG	NNG	B	B-PS
타석/NNG	NNG	B	O
때/NNG	NNG	B	O
목/NNG	NNG	B	O
뒤쪽/NNG	NNG	B	O
에/JKB	JKB	I	O
가벼운/VA~ETM	VA~ETM	B	O
근육통/NNG	NNG	B	O
을/JKO	JKO	I	O
느껴/VV~EC	VV~EC	B	O
코치진/NNG	NNG	B	O
에게/JKB	JKB	I	O
통보/NNG	NNG	B	O
한/XSV~ETM	XSV~ETM	I	O
뒤/NNG	NNG	B	O
류택현/NNP	NNP	B	B-PS
과/JC	JC	I	O
교체/NNG	NNG	B	O
됐/XSV~EP	XSV~EP	I	O
다/EF	EF	I	O
./SF	SF	I	O

토종/NNG	NNG	B	O
에이스/NNG	NNG	B	O
김수경/NNP	NNP	B	B-PS
이/JKS	JKS	I	O
지난/VV~ETM	VV~ETM	B	B-DT
달/NNG	NNG	B	I-DT
24/SN	SN	B	I-DT
일/NNB	NNB	I	I-DT
어깨/NNG	NNG	B	O
부상/NNG	NNG	I	O
으로/JKB	JKB	I	O
엔트리/NNG	NNG	B	O
에서/JKB	JKB	I	O
말소/NNG	NNG	B	O
된/XSV~ETM	XSV~ETM	I	O
뒤/NNG	NNG	B	O
켈러웨이/NNP	NNP	B	B-PS
,/SP	SP	I	O
손승락/NNG	NNG	B	B-PS
,/SP	SP	I	O
오재영/NNP	NNP	B	B-PS
,/SP	SP	I	O
이대환/NNP	NNP	B	B-PS
으로/JKB	JKB	I	O
장마/NNG	NNG	B	O
를/JKO	JKO	I	O
틈타/VV~EC	VV~EC	B	O
근근이/MAG	MAG	B	O
선발/NNG	NNG	B	O
마운드/NNG	NNG	B	O
를/JKO	JKO	I	O
운영/NNG	NNG	B	O
해왔/XSV~EP	XSV~EP	I	O
지만/EC	EC	I	O
역시/MAG	MAG	B	O
버거운/VA~ETM	VA~ETM	B	O
모습/NNG	NNG	B	O
은/JX	JX	I	O
역력/XR	XR	B	O
하/XSA	XSA	I	O
다/EF	EF	I	O
./SF	SF	I	O

삼성/NNP	NNP	B	B-OG
조동찬/NNP	NNP	B	B-PS
,/SP	SP	I	O
펀치력/NNG	NNG	B	O
은/JX	JX	I	O
최고/NNG	NNG	B	O

중심/NNG	NNG	B	O
타선/NNG	NNG	I	O
이/JKS	JKS	I	O
부진/NNG	NNG	B	O
한/XSA~ETM	XSA~ETM	I	O
가운데/NNG	NNG	B	O
하위/NNG	NNG	B	O
타순/NNG	NNG	B	O
의/JKG	JKG	I	O
조동찬이/NNP	NNP	B	B-PS
슬러거/NNG	NNG	B	O
에/JKB	JKB	I	O
버금가/VV	VV	B	O
는/ETM	ETM	I	O
파괴력/NNG	NNG	B	O
을/JKO	JKO	I	O
보여/VV~EC	VV~EC	B	O
주/VX	VX	I	O
면서/EC	EC	I	O
삼성/NNP	NNP	B	B-OG
은/JX	JX	I	O
7/SN	SN	B	O
연패/NNG	NNG	I	O
에/JKB	JKB	I	O
빠진/VV~ETM	VV~ETM	B	O
2/SN	SN	B	O
위/NNB	NNB	I	O
두산/NNP	NNP	B	B-OG
과/JKB	JKB	I	O
의/JKG	JKG	I	O
승차/NNG	NNG	B	O
를/JKO	JKO	I	O
2/SN	SN	B	O
./SP	SP	I	O
5/SN	SN	I	O
게임차/NNG	NNG	I	O
로/JKB	JKB	I	O
벌렸/VV~EP	VV~EP	B	O
다/EF	EF	I	O
./SF	SF	I	O

지난/VV~ETM	VV~ETM	B	B-DT
달/NNG	NNG	B	I-DT
중순/NNG	NNG	B	I-DT
만/JX	JX	I	O
해도/VV~EC	VV~EC	B	O
`/SS	SS	B	O
부상/NNG	NNG	I	O
병동/NNG	NNG	I	O
'/SS	SS	I	O
오명/NNG	NNG	B	O
속/NNG	NNG	B	O
에/JKB	JKB	I	O
투/NNG	NNG	B	O
,/SP	SP	I	O
타/NNG	NNG	B	O
가/JKS	JKS	I	O
총체/NNG	NNG	B	O
적/XSN	XSN	I	O
난국/NNG	NNG	B	O
에/JKB	JKB	I	O
빠져/VV~EC	VV~EC	B	O
최/XPN	XPN	B	O
하위/NNG	NNG	I	O
추락/NNG	NNG	B	O
수모/NNG	NNG	B	O
를/JKO	JKO	I	O
당했/VV~EP	VV~EP	B	O
던/ETM	ETM	I	O
LG/SL	SL	B	B-OG
가/JKS	JKS	I	O
최근/NNG	NNG	B	O
6/SN	SN	B	O
연승/NNG	NNG	I	O
의/JKG	JKG	I	O
가파른/VA~ETM	VA~ETM	B	O
상승/NNG	NNG	B	O
곡선/NNG	NNG	I	O
을/JKO	JKO	I	O
그리/VV	VV	B	O
고/EC	EC	I	O
있/VX	VX	B	O
는/ETM	ETM	I	O
것/NNB	NNB	B	O
./SF	SF	I	O

올/MM	MM	B	B-DT
시즌/NNG	NNG	B	I-DT
팀/NNG	NNG	B	O
방어/NNG	NNG	B	O
율/XSN	XSN	I	O
이/JKS	JKS	I	O
6/SN	SN	B	O
위/NNB	NNB	I	O
(/SS	SS	I	O
4/SN	SN	I	O
./SP	SP	I	O
65/SN	SN	I	O
)/SS	SS	I	O
지만/VCP~EC	VCP~EC	I	O
최근/NNG	NNG	B	O
9/SN	SN	B	O
승/NNB	NNB	I	O
1/SN	SN	I	O
패/NNB	NNB	I	O
의/JKG	JKG	I	O
호조/NNG	NNG	B	O
를/JKO	JKO	I	O
보인/VV~ETM	VV~ETM	B	O
10/SN	SN	B	O
경기/NNG	NNG	I	O
에선/JKB	JKB	I	O
경기/NNG	NNG	B	O
당/XSN	XSN	I	O
평균/NNG	NNG	B	O
방어/NNG	NNG	B	O
율/XSN	XSN	I	O
이/JKS	JKS	I	O
3/SN	SN	B	O
./SP	SP	I	O
44/SN	SN	I	O
로/JKB	JKB	I	O
좋/VA	VA	B	O
아/EC	EC	I	O
진/VX~ETM	VX~ETM	I	O
건/NNB~JX	NNB~JX	B	O
마운드/NNG	NNG	B	O
의/JKG	JKG	I	O
안정/NNG	NNG	B	O
을/JKO	JKO	I	O
증명/NNG	NNG	B	O
하/XSV	XSV	I	O
고/EC	EC	I	O
있/VX	VX	B	O
다/EF	EF	I	O
./SF	SF	I	O

그러나/MAJ	MAJ	B	O
로게/NNG	NNG	B	B-PS
위원장/NNG	NNG	B	O
은/JX	JX	I	O
IOC/SL	SL	B	B-OG
프로그램/NNG	NNG	B	I-OG
위원회/NNG	NNG	I	I-OG
를/JKO	JKO	I	O
동원/NNG	NNG	B	O
해/XSV~EC	XSV~EC	I	O
28/SN	SN	B	O
개/NNB	NNB	I	O
전/MM	MM	B	O
종목/NNG	NNG	B	O
에/JKB	JKB	I	O
걸쳐/VV~EC	VV~EC	B	O
심의/NNG	NNG	B	O
를/JKO	JKO	I	O
벌인/VV~ETM	VV~ETM	B	O
뒤/NNG	NNG	B	O
퇴출/NNG	NNG	B	O
찬반/NNG	NNG	B	O
투표/NNG	NNG	I	O
를/JKO	JKO	I	O
강행/NNG	NNG	B	O
하/XSV	XSV	I	O
게/EC	EC	I	O
됐/VV~EP	VV~EP	B	O
다/EF	EF	I	O
./SF	SF	I	O

타자/NNG	NNG	B	O
부문/NNG	NNG	B	O
은/JX	JX	I	O
SK/SL	SL	B	B-OG
거포/NNG	NNG	B	O
이호준이/NNP	NNP	B	B-PS
수상/NNG	NNG	B	O
했/XSV~EP	XSV~EP	I	O
다/EF	EF	I	O
./SF	SF	I	O

삼성/NNP	NNP	B	B-OG
1/SN	SN	B	O
위/NNB	NNB	I	O
독주/NNG	NNG	B	O
./SP	SP	I	O
./SP	SP	I	O
두산/NNP	NNP	I	B-OG
8/SN	SN	B	O
연패/NNG	NNG	I	O

삼성/NNP	NNP	B	B-OG
은/JX	JX	I	O
1/SN	SN	B	O
회/NNB	NNB	I	O
초/NNB	NNB	I	O
상대/NNG	NNG	B	O
선발/NNG	NNG	B	O
로/JKB	JKB	I	O
나선/VV~ETM	VV~ETM	B	O
`/SS	SS	B	O
좌완/NNG	NNG	I	B-PS
특급/NNG	NNG	B	I-PS
'/SS	SS	I	O
이혜천/NNP	NNP	B	B-PS
을/JKO	JKO	I	O
박진만/NNP	NNP	B	B-PS
의/JKG	JKG	I	O
선제/NNG	NNG	B	O
좌중월/NNG	NNG	B	O
2/SN	SN	B	O
점/NNB	NNB	I	O
홈런/NNG	NNG	I	O
과/JC	JC	I	O
심정수/NNP	NNP	B	B-PS
의/JKG	JKG	I	O
랑데부/NNG	NNG	B	O
솔로아치/NNG	NNG	B	O
로/JKB	JKB	I	O
두들겨/VV~EC	VV~EC	B	O
3/SN	SN	B	O
-/SS	SS	I	O
0/SN	SN	I	O
으로/JKB	JKB	I	O
앞섰/VV~EP	VV~EP	B	O
다/EF	EF	I	O
./SF	SF	I	O

전날/NNG	NNG	B	B-DT
콜로라도전/NNP	NNP	B	O
에/JKB	JKB	I	O
대타/NNG	NNG	B	O
로/JKB	JKB	I	O
출장/NNG	NNG	B	O
해/XSV~EC	XSV~EC	I	O
삼진/NNG	NNG	B	O
을/JKO	JKO	I	O
당했/VV~EP	VV~EP	B	O
던/ETM	ETM	I	O
최희섭/NNP	NNP	B	B-PS
은/JX	JX	I	O
이날/NNG	NNG	B	O
안타/NNG	NNG	B	O
를/JKO	JKO	I	O
쳐내/VV~EC	VV~EC	B	O
종전/NNG	NNG	B	O
타율/NNG	NNG	B	O
(/SS	SS	I	O
0/SN	SN	I	O
./SP	SP	I	O
232/SN	SN	I	O
)/SS	SS	I	O
을/JKO	JKO	I	O
유지/NNG	NNG	B	O
했/XSV~EP	XSV~EP	I	O
다/EF	EF	I	O
./SF	SF	I	O

뉴욕/NNP	NNP	B	B-OG
메츠/NNP	NNP	B	I-OG
의/JKG	JKG	I	O
좌완/NNG	NNG	B	O
스페셜리스트/NNG	NNG	B	O
구대/NNG	NNG	B	B-PS
성/XSN	XSN	I	I-PS
(/SS	SS	I	O
35/SN	SN	I	O
)/SS	SS	I	O
이/JKS	JKS	I	O
7/SN	SN	B	B-DT
월/NNB	NNB	I	I-DT
들/VV	VV	B	O
어/EC	EC	I	O
첫/MM	MM	B	O
등판/NNG	NNG	B	O
에서/JKB	JKB	I	O
1/SN	SN	B	O
이닝/NNG	NNG	I	O
3/SN	SN	B	O
탈삼진/NNG	NNG	I	O
무/XPN	XPN	B	O
실점/NNG	NNG	I	O
의/JKG	JKG	I	O
깔끔/XR	XR	B	O
한/XSA~ETM	XSA~ETM	I	O
투구/NNG	NNG	B	O
를/JKO	JKO	I	O
펼쳤/VV~EP	VV~EP	B	O
다/EF	EF	I	O
./SF	SF	I	O

삼성/NNP	NNP	B	B-OG
간판/NNG	NNG	B	O
타자/NNG	NNG	I	O
양준혁/NNP	NNP	B	B-PS
(/SS	SS	I	O
36/SN	SN	I	O
)/SS	SS	I	O
이/JKS	JKS	I	O
프로/NNG	NNG	B	O
첫/MM	MM	B	O
350/SN	SN	B	O
2/SN	SN	B	O
루/NNG	NNG	I	O
타/NNG	NNG	I	O
고지/NNG	NNG	B	O
를/JKO	JKO	I	O
밟/VV	VV	B	O
았/EP	EP	I	O
다/EF	EF	I	O
./SF	SF	I	O

추신수/NNG	NNG	B	B-PS
,/SP	SP	I	O
퓨처스/NNP	NNP	B	O
게임/NNG	NNG	I	O
결승/NNG	NNG	B	O
홈런/NNG	NNG	B	O

그러나/MAJ	MAJ	B	O
0/SN	SN	B	O
-/SS	SS	I	O
0/SN	SN	I	O
으로/JKB	JKB	I	O
맞선/VV~ETM	VV~ETM	B	O
3/SN	SN	B	O
회/NNB	NNB	I	O
1/SN	SN	B	O
사/NNG	NNG	I	O
후/NNG	NNG	B	O
주자/NNG	NNG	B	O
없/VA	VA	B	O
는/ETM	ETM	I	O
상황/NNG	NNG	B	O
에서/JKB	JKB	I	O
타석/NNG	NNG	B	O
에/JKB	JKB	I	O
등장/NNG	NNG	B	O
한/XSV~ETM	XSV~ETM	I	O
추신수/NNG	NNG	B	B-PS
는/JX	JX	I	O
'/SS	SS	B	O
미국/NNP	NNP	I	B-OG
팀/NNG	NNG	I	I-OG
'/SS	SS	I	O
세/MM	MM	B	O
번/NNB	NNB	I	O
째/XSN	XSN	I	O
투수/NNG	NNG	B	O
자크/NNP	NNP	B	B-PS
잭슨/NNP	NNP	B	I-PS
으로부터/JKB	JKB	I	O
통쾌/NNG	NNG	B	O
한/XSA~ETM	XSA~ETM	I	O
우월/NNG	NNG	B	O
솔로/NNG	NNG	B	O
홈런/NNG	NNG	B	O
을/JKO	JKO	I	O
터뜨렸/VV~EP	VV~EP	B	O
다/EF	EF	I	O
./SF	SF	I	O

김병현/NNP	NNP	B	B-PS
,/SP	SP	I	O
후반기/NNG	NNG	B	B-DT
4/SN	SN	B	O
선발/NNG	NNG	I	O
로/JKB	JKB	I	O
새/MM	MM	B	O
출발/NNG	NNG	B	O

케네디/NNP	NNP	B	B-PS
는/JX	JX	I	O
탬파베이/NNG	NNG	B	B-OG
데블레이스/NNP	NNP	B	I-OG
시절/NNG	NNG	B	O
인/VCP~ETM	VCP~ETM	I	O
2003/SN	SN	B	B-DT
년/NNB	NNB	I	I-DT
에/JKB	JKB	I	O
도/JX	JX	I	O
개막전/NNG	NNG	B	O
선발/NNG	NNG	B	O
로/JKB	JKB	I	O
등판/NNG	NNG	B	O
했/XSV~EP	XSV~EP	I	O
으나/EC	EC	I	O
22/SN	SN	B	O
경기/NNG	NNG	I	O
에/JKB	JKB	I	O
선발/NNG	NNG	B	O
로/JKB	JKB	I	O
등판/NNG	NNG	B	O
해/XSV~EC	XSV~EC	I	O
3/SN	SN	B	O
승/NNB	NNB	I	O
11/SN	SN	I	O
패/NNB	NNB	I	O
를/JKO	JKO	I	O
기록/NNG	NNG	B	O
한/XSV~ETM	XSV~ETM	I	O
뒤/NNG	NNG	B	O
불펜/NNG	NNG	B	O
으로/JKB	JKB	I	O
밀려난/VV~ETM	VV~ETM	B	O
적/NNB	NNB	B	O
이/JKS	JKS	I	O
있/VV	VV	B	O
다/EF	EF	I	O
./SF	SF	I	O

'/SS	SS	B	O
홈런왕/NNG	NNG	I	O
'/SS	SS	I	O
장종훈/NNP	NNP	B	B-PS
(/SS	SS	I	O
한화/NNG	NNG	I	B-OG
)/SS	SS	I	O
등/NNB	NNB	B	O
올스타/NNG	NNG	B	O
홈런/NNG	NNG	B	O
레이스/NNG	NNG	B	O
에/JKB	JKB	I	O
출전/NNG	NNG	B	O
할/XSV~ETM	XSV~ETM	I	O
슬러거/NNG	NNG	B	O
들/XSN	XSN	I	O
이/JKS	JKS	I	O
가려졌/VV~EP	VV~EP	B	O
다/EF	EF	I	O
./SF	SF	I	O

KBO/SL	SL	B	B-OG
,/SP	SP	I	O
야구/NNG	NNG	B	O
월드컵/NNG	NNG	I	O
참가/NNG	NNG	B	O
최종/NNG	NNG	B	O
확정/NNG	NNG	B	O

한국/NNP	NNP	B	B-LC
은/JX	JX	I	O
선수/NNG	NNG	B	O
대표/NNG	NNG	I	O
로/JKB	JKB	I	O
박찬호/NNP	NNP	B	B-PS
(/SS	SS	I	O
텍사스/NNP	NNP	I	B-OG
)/SS	SS	I	O
또는/MAG	MAG	B	O
최희섭/NNP	NNP	B	B-PS
(/SS	SS	I	O
LA/SL	SL	I	B-OG
다저스/NNP	NNP	B	I-OG
)/SS	SS	I	O
이/JKS	JKS	I	O
참석/NNG	NNG	B	O
할/XSV~ETM	XSV~ETM	I	O
전망/NNG	NNG	B	O
이/VCP	VCP	I	O
다/EF	EF	I	O
./SF	SF	I	O

아울러/MAG	MAG	B	O
이날/NNG	NNG	B	O
3/SN	SN	B	O
타수/NNG	NNG	I	O
2/SN	SN	B	O
안타/NNG	NNG	I	O
를/JKO	JKO	I	O
때려/VV~EC	VV~EC	B	O
내/VX	VX	I	O
며/EC	EC	I	O
시즌/NNG	NNG	B	O
타율/NNG	NNG	B	O
을/JKO	JKO	I	O
0/SN	SN	B	O
./SP	SP	I	O
378/SN	SN	I	O
로/JKB	JKB	I	O
끌어올린/VV~ETM	VV~ETM	B	O
리/NNB	NNB	B	B-PS
는/JX	JX	I	O
세인트루이스/NNP	NNP	B	B-OG
의/JKG	JKG	I	O
앨버트/NNP	NNP	B	B-PS
푸홀스/NNP	NNP	B	I-PS
(/SS	SS	I	O
0/SN	SN	I	O
./SP	SP	I	O
338/SN	SN	I	O
)/SS	SS	I	O
를/JKO	JKO	I	O
멀찌감치/MAG	MAG	B	O
따돌리/VV	VV	B	O
고/EC	EC	I	O
독주/NNG	NNG	B	O
를/JKO	JKO	I	O
거듭/MAG	MAG	B	O
했/XSV~EP	XSV~EP	I	O
다/EF	EF	I	O
./SF	SF	I	O

내셔널/NNG	NNG	B	B-OG
리그/NNG	NNG	I	I-OG
에서/JKB	JKB	I	O
는/JX	JX	I	O
1937/SN	SN	B	B-DT
년/NNB	NNB	I	I-DT
조/NNG	NNG	B	B-PS
메드윅/NNP	NNP	B	I-PS
(/SS	SS	I	O
세인트루이스/NNP	NNP	I	B-OG
)/SS	SS	I	O
이후/NNG	NNG	B	O
타격/NNG	NNG	B	O
3/SN	SN	B	O
관왕/NNG	NNG	I	O
의/JKG	JKG	I	O
대/NNG	NNG	B	O
가/JKS	JKS	I	O
끊겼/VV~EP	VV~EP	B	O
고/EC	EC	I	O
아메리칸/NNG	NNG	B	B-OG
리그/NNG	NNG	I	I-OG
에서/JKB	JKB	I	O
는/JX	JX	I	O
야스트르젬스키/NNP	NNP	B	B-PS
를/JKO	JKO	I	O
끝/NNG	NNG	B	O
으로/JKB	JKB	I	O
트리플크라운/NNG	NNG	B	O
은/JX	JX	I	O
없/VA	VA	B	O
었/EP	EP	I	O
다/EF	EF	I	O
./SF	SF	I	O

카메라맨/NNG	NNG	B	O
에게/JKB	JKB	I	O
완력/NNG	NNG	B	O
을/JKO	JKO	I	O
행사/NNG	NNG	B	O
한/XSV~ETM	XSV~ETM	I	O
혐의/NNG	NNG	B	O
로/JKB	JKB	I	O
메이저/NNG	NNG	B	B-OG
리그/NNG	NNG	I	I-OG
사무국/NNG	NNG	B	I-OG
으로부터/JKB	JKB	I	O
20/SN	SN	B	O
경기/NNG	NNG	I	O
출장/NNG	NNG	B	O
정지/NNG	NNG	B	O
와/JC	JC	I	O
벌금/NNG	NNG	B	O
5/SN	SN	B	O
만/NR	NR	I	O
달러/NNB	NNB	B	O
의/JKG	JKG	I	O
중징계/NNG	NNG	B	O
를/JKO	JKO	I	O
받/VV	VV	B	O
은/ETM	ETM	I	O
투수/NNG	NNG	B	O
케니/NNP	NNP	B	B-PS
로저스/NNP	NNP	B	I-PS
(/SS	SS	I	O
41/SN	SN	I	O
./SF	SF	I	O
텍사스/NNP	NNP	B	B-OG
레인저스/NNP	NNP	B	I-OG
)/SS	SS	I	O
가/JKS	JKS	I	O
'/SS	SS	B	O
예정/NNG	NNG	I	O
대로/JX	JX	I	O
'/SS	SS	I	O
올스타전/NNG	NNG	B	O
참가/NNG	NNG	B	O
를/JKO	JKO	I	O
위해/VV~EC	VV~EC	B	O
디트로이트/NNP	NNP	B	B-LC
로/JKB	JKB	I	O
떠났/VV~EP	VV~EP	B	O
다고/EC	EC	I	O
지역지/NNG	NNG	B	O
'/SS	SS	B	O
댈러스/NNP	NNP	I	B-OG
모닝/NNG	NNG	B	I-OG
뉴스/NNG	NNG	I	I-OG
'/SS	SS	I	O
가/JKS	JKS	I	O
11/SN	SN	B	B-DT
일/NNB	NNB	I	I-DT
(/SS	SS	I	O
한국/NNP	NNP	I	B-LC
시간/NNG	NNG	I	O
)/SS	SS	I	O
전했/VV~EP	VV~EP	B	O
다/EF	EF	I	O
./SF	SF	I	O

이승엽/NNP	NNP	B	B-PS
,/SP	SP	I	O
9/SN	SN	B	O
회/NNB	NNB	I	O
대타/NNG	NNG	B	O
로/JKB	JKB	I	O
나와/VV~EC	VV~EC	B	O
내야/NNG	NNG	B	O
플라이/NNG	NNG	B	O

여기/NP	NP	B	O
서/JKB	JKB	I	O
상위/NNG	NNG	B	O
2/SN	SN	B	O
개/NNB	NNB	I	O
팀/NNG	NNG	I	O
이/JKS	JKS	I	O
예선/NNG	NNG	B	B-OG
B/SL	SL	I	I-OG
조/NNG	NNG	I	I-OG
(/SS	SS	I	O
미국/NNP	NNP	I	B-LC
,/SP	SP	I	O
캐나다/NNP	NNP	B	B-LC
,/SP	SP	I	O
멕시코/NNP	NNP	B	B-LC
,/SP	SP	I	O
남아프리카공화국/NNP	NNP	B	B-LC
)/SS	SS	I	O
상위/NNG	NNG	B	O
2/SN	SN	B	O
개/NNB	NNB	I	O
팀/NNG	NNG	I	O
과/JC	JC	I	O
8/SN	SN	B	O
강/NNG	NNG	I	O
리그전/NNG	NNG	B	O
을/JKO	JKO	I	O
다시/MAG	MAG	B	O
벌이/VV	VV	B	O
고/EC	EC	I	O
최종/NNG	NNG	B	O
2/SN	SN	B	O
개/NNB	NNB	I	O
팀/NNG	NNG	I	O
은/JX	JX	I	O
준/XPN	XPN	B	O
결승/NNG	NNG	I	O
에/JKB	JKB	I	O
진출/NNG	NNG	B	O
한다/XSV~EF	XSV~EF	I	O
./SF	SF	I	O

